<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Endsoon’s Blog</title><link>https://endsoon.github.io/</link><description>Recent content on Endsoon’s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 22:47:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endsoon.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>丢人的上海之行</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 22:47:20 +0800</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</guid><description>&lt;h1 id="本来这篇文章过年在家的时候就应该写出来但是因为内容太丢人了就一直没动笔">本来这篇文章过年在家的时候就应该写出来，但是因为内容太丢人了就一直没动笔。。。&lt;/h1>
&lt;p>书接上文，自从从2022年6月份从牛纸厂离职之后，我就一直在家里宅着。&lt;/p>
&lt;p>七八月份就当给自己放暑假了，九月按理怎么都应该滚出去，但我却被一款游戏给吊住了——太吾绘卷。当时官方还是粉丝都在说待到秋来九月八&amp;hellip;&amp;hellip;结果是九月二十八&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>到了那一天，玩到了，和测试版相比，正式版实在是令人失望透顶，不过心中的郁结解开，这下真得滚出去了。&lt;/p>
&lt;p>恰逢有个邻居大姐要去上海他哥那说是找工作，于是和我妈一拍即合，就把我也捎上。&lt;/p>
&lt;h4 id="对上海的观感">对上海的观感&lt;/h4>
&lt;p>第一次坐飞机，起飞和降落的时候鼓膜非常难受，落地之后兜兜转转从东边的big机场来到了西边的嘉定区。&lt;/p>
&lt;p>这就是上海吗，小区畔着河流似乎是标配。疫情原因，在经过过门卫大爷的一番盘查之后，顺利的进入到大哥所在的小区。&lt;/p>
&lt;p>十八层高楼，哇哦，第一次住那么高的地方；哇哦，原来，城市里的外卖会送上门；哇哦，居然还有垃圾分类。&lt;/p>
&lt;p>也许是大都市人的精神寄托，每次出门都能看见有人在遛狗，但不得不说狗屎是真的多，完全败坏了我对大城市的印象。&lt;/p>
&lt;h4 id="两人的态度">两人的态度&lt;/h4>
&lt;p>大哥有问过我要一起睡吗，不过他会打呼。我想了想，住的地方就还是决定在客厅的沙发，一个人独享巨大空间。&lt;/p>
&lt;p>大哥月薪两万搞单片机的，大姐每天宅房间里不知道干嘛的。&lt;/p>
&lt;p>两人都说不用急着找工作，可以先玩几天，但我觉得只有大哥是真心的，大姐看我几天没出去找工作总对我说先随便找一份干着。&lt;/p>
&lt;h4 id="开始找工作">开始找工作！&lt;/h4>
&lt;p>&lt;strong>第一家面试&lt;/strong>是去的一个比较偏远的股份有限公司，在一个工业园里，做防爆器材的。因为社恐，所以BOSS上没多聊什么，直接约定了日子就赶了过去。&lt;/p>
&lt;p>坐了一个多小时公交车，这路公交把我整不会了，司机师傅很神秘没停车，搞得我还往回走了一站，幸好时间刚刚好，没有迟到。&lt;/p>
&lt;p>站在门口开始给人事打call——没反应。怒了，徘徊半天想着要不要直接回去，想了想还是鼓起勇气问了门卫。&lt;/p>
&lt;p>门卫发了个牌子，然后告诉我进门直接左转进大楼，到底就是面试的地方。&lt;/p>
&lt;p>我听从着指引，来到位置，里面的人问我干嘛的，我说面试的。坐在里面的人事终于想起来还约了个人，赶忙拿着打印的简历出来道歉，于是面试正式开始。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>一面人事面&lt;/strong>：大公司人事还是有点水平的，先是问了我怎么来这的缓解一下紧张情绪，然后就是按简历提问，还在上面做笔记，最后考核了一下我的口语。虽然觉得我的英语口语比较差，但还是给了我一些接下来面试的建议，比如跟我说了部门经理是工作风格怎么样的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>二面部门经理面&lt;/strong>：这个就问得比较专业了，考了我一些基础知识，比如基本贸易术语的一些区别啊，还跟我讲了这份工作和我上一份工作的区别很大。令人感动的是，一些问题没回答出来他也不嫌弃我。本来我以为两轮就差不多了，人事和部门都觉得还行。没想到还要见总监。总监忙着没空要等一等，于是经理先带我溜了一圈展厅，又溜了一圈工厂。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>三面总监面&lt;/strong>：到了办公室，总监一看就是成功人士，坐在他面前压力很大。只能说忙人无时无刻不在忙，打着电话没空理睬我，直接叫部门经理给了一份PO给我，问我懂不懂，中途都是他们两个在聊工作。我坐在那里其实很多地方都没看懂，但部门经理却还是说“他看得懂大概”，搞得我都有点不好意思。&lt;/p>
&lt;p>最后总监问我对公司有什么想法，我有个勾八想法，心里只想着能不能赶紧让我通过啊，就说没有。&lt;/p>
&lt;p>现在细想这个问题其实一是看看你对公司的意向，二是考你对公司的了解。我答不出来，寄&lt;/p>
&lt;p>中途还有问我上一份工作内容，其中我说到“偶尔会被抓去仓库打包干苦力”，被批了一顿：&lt;/p>
&lt;p>“这不是说明你们公司的产品卖得好？同事卖的好，这不证明你也能卖得好？不应该对此感到开心吗，怎么能说是干苦力呢？“&lt;/p>
&lt;p>总之最后总监说我不够passion，然后给我指点了一些人生经验我就润了。&lt;/p>
&lt;p>哦对了，因为到中午了还被人事带着食堂免费恰了一顿饭。&lt;/p>
&lt;p>过了两天，BOSS上问面试结果没有回复，受此打击整个十月就没出去过了。&lt;/p>
&lt;p>现在想想要是最后面这家就好了，因为面试经验不足说了很多抱怨的话，印象分扣完了。&lt;/p>
&lt;p>忘说了，工资待遇是5500，包吃好像在饭卡里来着，四人宿舍住要额外200圆。&lt;/p>
&lt;p>十一月，同样是直接约了面试，这家公司好像是做什么物流机器人的。当天早上到了园区门口，又是捏麻麻滴电话打不通，微信也不回。&lt;/p>
&lt;p>怒了，徘徊半天想着要不要直接回去，想了想还是在门口蹲了一会儿。好在HR最终看到消息回复了我。刷卡进门，然后又刷卡带到边上一个像展厅的地方。&lt;/p>
&lt;p>面试极其敷衍，把我当业绩刷了，人事一句话都不愿意和我讲。&lt;/p>
&lt;p>上来直接和部门谈，英文自我介绍，然后聊了聊上一份工作和职业规划。&lt;/p>
&lt;p>面试完我把HR叫过来，被告知她只负责喊我来面试，没有权利谈薪资待遇。然后说我们还有很多人在考虑，你回去等消息吧就把我打发了。&lt;/p>
&lt;p>呃呃呃，领我转一圈都不乐意，整个面试我一点没看到他们公司内部长啥样。唯一值得感谢的就是早上忘带水杯部门面试官给了瓶矿泉水。&lt;/p>
&lt;p>同一个园区，对面有家公司也在招人，卖货架的。&lt;/p>
&lt;p>面试先是和部门同事，也就是入职以后负责带我的人谈了谈，虽然没英文自我介绍但讨论了业务能力。&lt;/p>
&lt;p>然后是部门主管谈，一直在考察我的工作态度，会不会觉得工作烦躁啊？没活儿会不会自己找事干啊？两个问题问来问去&lt;/p>
&lt;p>最后人事，4500综合薪资怎么个结构我也不知道。&lt;/p>
&lt;p>面试最后主管同意让我看看工作环境，我坐下来喝完一杯水，还想再唠会儿，被人事请走了，搞得有点尴尬。&lt;/p>
&lt;p>星期三面的试，自我感觉良好，想着四五两天怎么也能出结果，我星期六日就好准备，然后星期一入职。&lt;/p>
&lt;p>面完人事微信试探我对公司的意向，有点让人烦躁，行就行不行我就接着面试，一定要看到那种我非贵公司不可的感觉？&lt;/p>
&lt;p>想了想总归还是我自己有问题，可能我打心底就觉得这种买两台机器谁上谁都行的低端制造业外贸没啥前途吧。&lt;/p>
&lt;p>现在还得谢谢幸好没过，4500还不一定有这么多的钱，不包吃住在上海，直接贷款上班好吧。&lt;/p>
&lt;p>食品包装机，上海好多整这个的企业。面试地点小区里，网上都说遇到这种赶快润，但这小区离地铁近又挺豪华的我心里想着就姑且看看先。&lt;/p>
&lt;p>面试的不自我介绍也不知道是什么职位的，首先出其不意，不是用英语自我介绍而是用英语说你来上海的感受。&lt;/p>
&lt;p>完蛋没考虑过这个问题，我就随便说了说地铁交通发达，还有路上狗屎很多。&lt;/p>
&lt;p>问的最多的一家，贸易术语，支付方式，PI翻译，我面的大公司都没问这么多，你一小作坊怎么好意思！&lt;/p>
&lt;p>我问了两遍，说你指着提问行不行，一个表格怎么用说的全篇翻译，她偏咄咄逼人要你全篇翻译，但是一听到不包吃住我就没心思翻译了，直接说不会。&lt;/p>
&lt;p>BOSS上和微信人事都说的包住，过来就没了，害，舍不得cost给应届生是吧。别的福利待遇我不知道，单休有住还好，没住直接润吧。&lt;/p>
&lt;p>清洁机器，就地铁火车站那种有人开的清洁车。&lt;/p>
&lt;p>不包吃住，地处偏僻乡下的工业园区，离最近的地铁站超10公里，公司最近的镇子骑车估计得20分钟，也不知道我怎么就脑抽答应了。&lt;/p>
&lt;p>老板直接面的，填了一堆可以说侵犯隐私的信息，不问规划先问梦想，最后还要做性格测试，说什么业务达不到还要义务加班。&lt;/p>
&lt;p>招的明明是外贸业务员，完全不考你的专业知识，英文自我介绍都不用。&lt;/p>
&lt;p>合同写着底薪2700，工作地点还写着上海/江苏（地图一看公司位置还真快偏到江苏了）。&lt;/p>
&lt;p>繁文缛节很多，人事带你学规章制度，学完还要考试，找人带你还要整拜师礼，把我这个社恐都整麻了。&lt;/p>
&lt;p>但实在是太想找工作了，生活用品都买好就差签租房合同（就这乡下房租还要1200）。&lt;/p>
&lt;p>左思右想实在是接受不了这个公司文化，呆了一天，下班时趁没人注意，直接抱被跑路。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>十二月，因为这个跑路，一直被家里人说，找到了还跑什么的。我是先问过大哥的，大哥也说再找过我才下定决心润的。。。&lt;/p>
&lt;p>我进这公司的一个PK群，里面有专门扮演骂人的群，业绩不达标就骂怎么不努力的，然后截图给员工看说你们忍心看老板挨骂吗还不加把劲，属实把我整乐了。&lt;/p>
&lt;p>通过这件事我明白搞外贸不一定赚钱，但那些搞打鸡血，比如什么天成培训的可以说是赚疯了，一些老板就爱这个。&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;h4 id="摆烂的终末">摆烂的终末&lt;/h4>
&lt;p>接下来我也不知道怎么办了，感觉整个人都没有干劲了，每天就无所事事打游戏。&lt;/p>
&lt;p>吃饭的时候大哥和大姐老聊老家谁谁谁带了个女的回来，每天什么家务不干就玩手机，感觉就是在含沙射影我。。&lt;/p>
&lt;p>恰逢大哥要搬家换位置，这附近的工作我也不知道还该不该看。搬到浦东，整个人还是处于摆烂状态，特别是年底莫名其妙的开放了，大哥先染上，紧接着我也染上，浑身无力喉咙如刀割，更不想出去找工作了。买了个rimworld，每天就蹲在电脑前白天玩到夜。&lt;/p>
&lt;p>最对不起的是完全辜负了大哥的好意，搬到新地方没睡的位置大哥还专门给我买了个沙发床，我知道大哥对我一直住没意见，但是大姐意见很大，常打电话跟她妈妈说我好吃懒做。&lt;/p>
&lt;p>她妈在河边洗衣服的时候大嘴巴搞得村里人尽皆知，我妈受不住就想喊我回去，我也觉得太不好意思了打算回去。&lt;/p>
&lt;p>大哥却叫住我谈了一番他专业不对口报培训班的成功经历，建议我最好掌握一门别人不能替代的技术，因为销售你现在能干，十年二十年后还可以吗？不像他搞单片机这个职业越老只会越吃香。还举例他一个朋友做了几个月服务员存钱报了个班，现在混的也还可以。&lt;/p>
&lt;p>总之话里话外都是希望我留下来，不要在意家里人的闲言碎语，谈了很多，连下一代呆在上海更好的教育资源什么的都考虑到了。。&lt;/p>
&lt;p>可惜我最后还是选择了回去，因为我的斗志已经消亡了。&lt;/p>
&lt;p>近乡情怯，在火车站接我的老父亲却没有说什么抱怨的话，只说回来了就好，先过年。&lt;/p>
&lt;p>发了3k过去给大姐当伙食费住宿费，说不用这么多退了我1k，过年带点礼物杀只鸡去大哥家拜年感谢这段时间的照顾。&lt;/p>
&lt;p>如此我的上海之旅到此结束，期间大部分时间都宅着，什么东方明珠、外滩啊啥的都没有去看过，我这样算是来过上海吗。。。&lt;/p></description></item><item><title>好像、似乎、大概、</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E5%A5%BD%E5%83%8F%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E5%A4%A7%E6%A6%82/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 14:17:06 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E5%A5%BD%E5%83%8F%E4%BC%BC%E4%B9%8E%E5%A4%A7%E6%A6%82/</guid><description>&lt;p>不知道什么时候起，我养成了一种说话句句带“虚拟语气”的习惯，哪怕是一件显而易见可以确定的事物，我谈论起来都会加上“好像、似乎、大概”。&lt;/p>
&lt;p>犹记得我高二那会儿有一次开学分小组，在大家都自我介绍完之后，老师让每个小组长可以选择自己组员，正当我站在一边无聊的看地板的时候，&lt;/p>
&lt;p>”我要选他！“人群中传来一句天籁之声，循声望去是一个可爱的短发女孩用食指指着我。&lt;/p>
&lt;p>啊？额？是选我吗，在我一脸懵逼的情况，我的身体就莫名其妙又仿佛情不自禁般得跟了过去，成为了她的第一个组员。&lt;/p>
&lt;p>她短发，身材娇小，就坐在我旁边。我们这份同桌情一直持续了很久，在这期间她经常问我一些英语问题，我也总是爽快地为她解答，正当我乐在其中还暗自对她怀有一丝情愫的时候，她却好像处在某种情绪失控的边缘。&lt;/p>
&lt;p>“我是问你这题怎么做！”&lt;/p>
&lt;p>“啊？额？很简单啊，我看一眼就知道选C！”&lt;/p>
&lt;p>“我是问为什么选C！不是问你答案！”&lt;/p>
&lt;p>“额&amp;hellip;我只知道怎么选，具体为什么的话&amp;hellip;我也说不清，我做题都是凭感觉的&amp;hellip;”&lt;/p>
&lt;p>“哎呀，真是没用的家伙！我当初选你就是听你自夸说英语好，希望你能教我！”&lt;/p>
&lt;p>&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>我一直以为我是个有用的东西，原来我是个没用的家伙啊。&lt;/p>
&lt;p>这才想起我在开学自我介绍的时候顺便提了一嘴：“鄙人擅长的科目是英语”，没想到让她给惦记上了，我羞愧的无地自容，我还以为我是有别的什么特殊原因才成为第一个的。&lt;/p>
&lt;p>往后升到新班级，自我介绍的时候我再也不说擅长英语了。&lt;/p></description></item><item><title>回忆总结</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 22:33:02 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>&lt;p>过两天终于下定决心去上海找工作了，回忆总结一下这些日子点滴，顺便满足大家对在成人用品公司工作的好奇&lt;/p>
&lt;p>没怎么和人事细谈，在无职无毕业的恐惧中，我像只无头苍蝇一样正式入职了一家销售成人用品的公司，与我一同进来的还有一男一女。&lt;/p>
&lt;p>不过和我这个只是为了混个实习证明的人不同，他们都是工作好几年的老油条，男的之前干装修赚大钱，女的之前在深圳很忙碌，后续甚至还来了个据说在英国留学过的女老师！3000块钱包一中餐也能招到人，令人感叹。&lt;/p>
&lt;p>也许是初入职场的原因，这三个人的行为在我看来都有些 “离经叛道”。装修哥经常接电话消失，老板电话都没他多，果不其然没多久就以杂事太多主动辞职了；深圳姐经常跟上司互怼，虽然是问问题，但口气总是咄咄逼人；女老师就更离谱了，在我看来根本不像一个受过高等教育的人，说话粗鄙，还老喜欢莫名其妙地开一些让人生气的玩笑。&lt;/p>
&lt;p>扯远了，回到大家关心的牛子公司。公司在一个小园区内，旁边是个带专，附近好像还有个带专和我大学名字挺像，估计人事觉得我是从那里蹦出来的。老板把一栋楼的整个二层给包下来了，办公室和工厂都在里面，吃在园区公用的食堂，食物一言难尽。外网工厂宣传视频用了春秋笔法，不明真相的人可能会以为整栋楼都是他的。&lt;/p>
&lt;p>招聘简介号称本地区蕞强大的外贸团队，让你在本公司工作中更好的学习成长（用的是蕞，搞不好没骗我。。。），结果实际上一个个忙得很，最常用教学方法是丢个公共视频链接给你自己看。每天日常就是有客户就跟客户尬聊，没有就去上传产品，疯狂写开发信开发客户，有时去做苦力（产品发货居然是自己去打包！），之后也就多了个学拍照P图的任务。&lt;/p>
&lt;p>除了卖牛子这个主业，公司其实还卖贞操锁，飞机杯和振动棒，不过后者的生产场地好像不在这里。牛子有硅胶和PVC的，经理说是因为太长的硅胶会拔断，只能用PVC。我当时还顺便问了我们产品优势是什么，他答是颜色多，发光牛子确实倒还挺炫的，不过五颜六色的夜光飞机杯真的会有市场吗。。。？&lt;/p>
&lt;p>英语专业女生多，所以外贸部门女生也多。然鹅并没有大家想象中的什么见牛尴尬，害羞难言之类的事情。牛子不过就是一块比较硬的长条形硅胶罢了，大家平时打包摸来摸去见识的多得去了，内心早已毫无波澜。什么动物牛子，外星人牛子，比大腿还粗的牛子等等都不过洒洒水啦。但有的形状确实还不错，我放在办公桌上当景品摆着XD&lt;/p>
&lt;p>同样，也不会有什么寂寞难耐女大学生找你咨询产品信息，只会有性别为男的傻X聊着聊着突然发图对你说：“看看我的”，但最多的还是伊斯兰国家的人问你能不能送到他们国家。伊斯兰好像因为清真问题是禁止sex toy的，所以有能力的+人可以去试试走私能不能大赚石油佬一笔暴富。&lt;/p>
&lt;p>入了这行，发觉和我想象中的外贸差距太大了，学校的东西几乎都用不上。小公司报价只报EXW工厂价，支付都是走线上，物流居然是走快递。。。什么贸易术语啊，缮制信用证啊，缮制海运提单啊全都见不到。。。学校里没学好怕露馅的我白担心了。&lt;/p>
&lt;p>才惊觉时代的发展让外贸不再是什么高大上的东西，你以为很牛逼、很有名的东西可能只是一个小作坊产的。看着工厂黏糊糊的地板，也好奇这东西真的能卖得出去吗，可每周例会报告的营业额证明这东西卖的确实还挺好！特别是有天在推特冲浪看见关注的某男娘猫爪也在用本公司产品，惊为天人！（这里提个醒，大家如果买了最好仔细洗一洗，包装纯手工无消毒过程）&lt;/p>
&lt;p>干了三个月之后，最终我还是决定离职了，究其原因是这公司我觉得不太正规。入职好几天都没想起要给新员工安排打卡，也不签合同。为了劳动仲裁不吃亏，我提了一下打卡的事情，合同则直到工作了一个之后才签。最离谱的来了，合同内容不标注工资！说是好安排给你加薪！五险一金要你干满两年才交！合同也不给你留一份存根！说有需要可以给你复印！看着先后从办公室里出来的三位同事，我不禁纳闷，这种离谱合同他们居然也没问题签了！？&lt;/p>
&lt;p>还有一个附加原因，就是我害怕交警。虽然说的有点不雅，但事实就是交警和苍蝇似的，天凉的时候不见踪影，天气热起来了就常常在拐角蹲你。。。我无证驾驶超标电摩（那些不用证的电摩感觉开的比我快多了。。），被抓两次，第一次被好心放过罚了个不系安全带30警告，第二次狠狠罚了无证驾驶500罚怕我了，每天上下班做贼一样提心吊胆有害身心健康。&lt;/p>
&lt;p>总之我润了，毕业实习文件意外的简单搞定，我自己把公司章P了上去，就顺利拿到毕业证和学位证，那之后一直在家宅到现在。宅多了又开始对自己越来越不自信，看了一大堆的公司但是一个简历都没投。&lt;/p>
&lt;p>期间我其实打算去深圳，因为网上看到深圳有个特别好的政策——青年驿站——能让外地来的应届大学生免费住个一星期。可深圳疫情反反复复的，申请这个驿站半天没有回应，大概是在疫情中全噶了。恰好附近一个邻居要去上海打工，我家里人实在受不了我宅家，就把我托付给邻居了。&lt;/p></description></item><item><title>毕业实习</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E4%B9%A0/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:20:25 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E4%B9%A0/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Part1:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>大四学生，某辣鸡大学的商务英语专业，本来去年暑期就被学校安排去浙江实习了，学校为了就业率好看自主实习卡的非常严格，要求一箩筐，必须专业对口，一般人家里哪搞得起外贸，搞得起的不会在这个学校。所以大部分人都去了。&lt;/p>
&lt;p>双选会眼花缭乱，我们都是没有社会经验的雏，不少人被那些与其说是公司不如说是小作坊的HR，一顿天花乱坠的吹，忽悠了过去，比如我。&lt;/p>
&lt;p>到公司地方才发现人家外贸部满员，只是想招个质检员、工厂管理啥的之类的活。。。 我没有太多的主见，主要能跟室友一起，才去的那个公司。&lt;/p>
&lt;p>当时我说我俩绑定，HR大手一挥，我全都要！ 开头只有我一个人去问的时候，她还说给我安排单间，到地发现就是学校宿舍那种住宿，里面只有床板，高达5楼，无热水，之前的农民工住过还没有收拾，里面都是烟头和做菜的油烟粘在各种地方。&lt;/p>
&lt;p>环境虽差，但并非独身一人总能过得下去，买了一堆洗刷用品把宿舍刷了个干干净净。&lt;/p>
&lt;p>结果HR是个慧眼识人的人，上来就把我们中实力最强的人，以外贸满员的借口裁了。 说好绑定的，但对方反悔了我们也没办法，幸好室友是个强能力者，很快就找到了新的工作地方，招呼我也过去。&lt;/p>
&lt;p>好耶！听说不用漂泊，我自然是十分兴奋，第二天我到地方直接草草一看，合同一签，原本还在摇摆的室友也跟着签了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>签完之后我的智商大幅度上升&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>发觉这个公司实际地址的名字和网上不一致！上网一查才发现这是个培训公司，曾经还告过不明真相被骗过来的学生。&lt;/p>
&lt;p>好在我还是有细心看过合同，我们还没去那地方“打卡”也就不满足违约的条件。与此同时学校那边自然不能放过卖学生的机会，打电话向培训机构要钱，那机构HR满头问号发微信截图给我们看，我们这才知道学校是和某培训机构合作卖人，那些公司每雇一个大学生得交4000多块钱。&lt;/p>
&lt;p>明白了不管我们怎么自己找，学校都会打电话过去要钱，这和入职让员工先交钱有和区别？谁还会招你？&lt;/p>
&lt;p>一时接受不了这个事实，我在火车站睡了一晚上，连夜扛火车逃回了老家。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Part2:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>回到家，不被家里人理解，觉得我应该以学业优先，不管环境如何都应该先把实习搞完，拿到毕业证再说。&lt;/p>
&lt;p>我被数落的无地自容，觉得自己一无是处，点点挫折就润回家。&lt;/p>
&lt;p>决定先去转换一下心情，把驾照考了，先不想别的&lt;/p>
&lt;p>科目三之前我都是感觉有手就行，还要给红包讨好？直到科目三挂了，第二次去考塞了包中华。&lt;/p>
&lt;p>拿到驾照，找工作的事又提上了日程。各种主流求职网站都投了简历，都说不要没毕业的。&lt;/p>
&lt;p>和一个老学长一聊，才发现他就在我家这边工作，他说：来，陪我卖保险吧！此时叩近年关，被各种公司拒绝的我害怕了。&lt;/p>
&lt;p>于是一直没有答复，后面他又问了我好几次来不来，我总是避而不谈，心想着过完年再说吧。&lt;/p>
&lt;p>过完年忙于论文，又以此为借口拖延。中途有个不怎么熟的朋友的朋友内推工作，而且工作条件还十分优渥，他帮我评改我那之前写的丑陋无比的简历，教我我如何精准地回答面试问题。。。&lt;/p>
&lt;p>可我辜负了他，心想导师催着我写论文呢，哪有时间准备这些，就草草应付了事，事实上论文根本没那么紧急。&lt;/p>
&lt;p>果不其然，条件优渥公司的HR比之前那些小作坊HR专业多了，很快就发现我根本没好好准备，问了我几个专业问题，评价我在学校没好好学然后就结束了面试。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Part3:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>家里人越来越不待见我，因我已在家里呆了超半年以上还没有工作，相当于啃老。&lt;/p>
&lt;p>学校那边开始统计实习情况，说没有实习的学校会再次安排，我选择了屈服于学校的淫威，哪怕是进厂我也无所谓了。&lt;/p>
&lt;p>但学校那边像我一样不服从于学校实习的人都自己找到了工作或已实习完，等到约定安排的日子近了，结果班导说人数太少安排不了，让我自己去找工作。&lt;/p>
&lt;p>此时老学长因为我一而再再而三的无响应，已经不跟我聊工作的事情。&lt;/p>
&lt;p>我又开始了投简历，用的是那份丑陋无比的，而不是朋友帮我评正过的，因为我觉得现在的我就像那份简历一样丑陋。&lt;/p>
&lt;p>本地的人才网响应很快，很快就有一家邀请我面试，一面在市里，二次面试在工作地点，城乡结合部似乎在它的工厂旁边，只凭简单的翻译就录用了我。&lt;/p>
&lt;p>实习底薪3000，转正3500+提成。无住宿，包中餐。我兴高采烈地就直接答应了，想着租房还能摆脱父母，不用被念了。&lt;/p>
&lt;p>结果我爸妈不同意，认为3000块租房，在外吃住下来你这不是赚了个寂寞，况且你能照顾好自己吗？隔壁家XX有一个进厂3000还包吃包住的工作。。。&lt;/p>
&lt;p>于是我提出骑电瓶车去上班，百度地图上显示13.6公里，群里老鸽都说这点距离电瓶车很快的。 我爸妈还是不太同意，因为我不太会骑电瓶车，我爸坚持硬要先送我一阵子。&lt;/p>
&lt;p>这不是妈宝男？哪有人工作让父母接送的？好说歹说同意送我到最近的公交车站，让我自己去（家在农村，离能进市里的公交车站挺远的）&lt;/p>
&lt;p>明天正式去上班，恶补了一堆知识才想起我连工作内容和五险一金都没问。。。&lt;/p></description></item><item><title>炼铜日志</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E7%82%BC%E9%93%9C%E6%97%A5%E5%BF%97/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 16:36:03 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E7%82%BC%E9%93%9C%E6%97%A5%E5%BF%97/</guid><description>&lt;p>看到一本古老的炼铜本子，[バー·ぴぃちぴっと] シェイカー，也不知道作者被枪毙了没有，这本子也太乐了。&lt;/p>
&lt;p>它第三个故事讲男主有一天遇见一个卖魔法的魔女，男主从她那儿获得了名为【国王大人】的能力——世界上所有的人都会对他非常尊敬且唯命是从。男主起初当然不相信并追问你卖给我魔法那之前也肯定卖给过别人，可世界却还是平凡普通的世界。魔女解释说，那些获得魔法的人从得到的那一刻起就算处于平行世界了，于是男主本着反正不要钱也不会丢命的想法就接受了这个魔法。&lt;/p>
&lt;p>得到魔法之后，他发现世界上的每一个人真的都敬他如国王，叫他“国王大人”。心想着随便给他这种不要代价的魔法魔女一定是把他当乐子看，男主就打算顺魔女的愿，要把魔法用到极致，首先就是侵犯世界上所有的小学生和初中生。但是物极必反，过了十年，变成肥宅的男主觉得每天侵犯的都是听从他命令行事的女人已经失去了最初的乐趣，因为大家都只是如同机器人一般顺从，导致他做什么都变得非常的无趣，于是男主命令首相赶紧想办法找来新的有意思的女人来给他干。。。&lt;/p>
&lt;p>有一天，男主遇到了一个11岁的女孩，面对他的“给我干”的命令，女孩一脸嫌弃的说了“不要”。这个能够拒绝他魔法的女孩，让男主如梦初醒，一瞬间仿佛看见了光，又像个人一样活了过来。之后男主死皮赖脸的想要讨好这个女孩，在天天坚持告白之下，女孩勉强答应了他，但是要求他减肥和勤洗澡，变得不那么恶心。男主喜出望外，很快就减肥成功并且变得干净起来。女孩看到了他的转变也很开心，之后两人的感情急速升温，像情侣一样到处去约会，在女孩身边的每一天，男主都幸福的似乎要昏过去。终于女孩回应了男主的感情，他们来到了床上，在幸福中的男主同时不断的向女孩表白，诉说他这些年的痛苦，没有了女孩他甚至不知道该如何活下去，魔法让他身边的人都不在了，一直以来他真的非常寂寞。女孩也泪中带笑的回应了他，在幸福的顶点叫出了他的名字——“国王大人”。&lt;/p>
&lt;p>原来，这一切都是首相在男主的命令下安排的。男主在绝望中掏出了手枪对准了自己的头，在魔女的笑声中迎来了结局。&lt;/p>
&lt;p>这本子里其他几篇比如外星人强奸犯，还有电器版沙耶之歌也挺有意思的，不过用文字不好阐述。&lt;/p></description></item><item><title>海德兰特</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E6%B5%B7%E5%BE%B7%E5%85%B0%E7%89%B9/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 17:13:25 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E6%B5%B7%E5%BE%B7%E5%85%B0%E7%89%B9/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>声明：非原创作品，改编自他人文章，本文是究极的缝合怪。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>世界的运行总是完美而精确，日升日落，潮起潮退，时间就这样无意义地流逝。但是在这样无聊的日常循环中，总有一些不甘平凡的鱼，在跃过龙门的时候，一头撞了上去。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>无伯乐之相善兮，今谁使乎誉之？&lt;/p>
&lt;p>罔流涕以聊虑兮，惟著意而得之。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>一成不变的水面需要一些意外的浪花来打破它的沉寂。但是这样的意外，有时可能让事情偏离原本预想的结果。&lt;/p>
&lt;p>牛顿说：任何物体都要保持匀速直线运动或静止状态，直到外力迫使它改变运动状态为止。单调的世界，红花都只能插在了牛粪上，无有绿叶相衬，成为了恼人的垃圾。明明只是位置不对，原本美好的东西，却变得令人憎恶。&lt;/p>
&lt;p>垃圾总需要有人处理，总有人需要把那些红花收集起来，插到它应该在的地方。好在不完美的世界也向往着完美。因而安排了一些人来，成为可控的“外力”。去发现迷途之人，然后帮助他们回到正轨——世界赋予了一些人这样的使命。&lt;/p>
&lt;p>在私立希望之峰学园，张立志就是所谓的“外力”。&lt;/p>
&lt;p>今天，风纪委员张立志也在完成他的工作。&lt;/p>
&lt;p>“校长你是懂我的，我还是学生，从不加班的……”&lt;/p>
&lt;p>”呵呵，张立志，最近总是让你又当水管工又当消防员，你的辛苦我都看在眼里，这个任务你也可以选择不接，不过你的奖学金嘛……“校长留下了这样的话语。&lt;/p>
&lt;p>张立志无奈地望着夕阳染红的操场叹气。私立希望之峰学园的操场比想象中要大，一些荷尔蒙旺盛的学生正在跑道上飞驰。看着这些对尚且不懂得加班之痛的人，让张立志想把他们冲到双手比V、眼皮翻白。&lt;/p>
&lt;p>不过相对于这些人，在操场的边缘两两成对的费洛蒙旺盛的家伙，才是张立志此行的目标。&lt;/p>
&lt;p>没错，奉天承运皇帝诏曰！张立志被校长授予了一个伟大的使命！——其实就是在操场抓早恋的情侣。&lt;/p>
&lt;p>虽然嘴上不乐意，但是张立志的身体还是忠实的执行着任务，为了保住奖学金，他不惜一切。&lt;/p>
&lt;p>穿插带游击，张立志的手段极其下作！每跑到一对情侣身旁，张立志就用身体强行分开亲热的两人，同时喊出一些意义不明的话语：&lt;/p>
&lt;p>“烈焰中舞动的火花，将赐予邪恶异性交往以天罚！”&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Sparks of living flame, shall bestow a scourge to evil heterosexual relationship!&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>“炎の生ける火花が、悪しき異性 交遊に天罰を下す！”&lt;/p>
&lt;p>对于那些抗拒从严的家伙，需要一些更加下作的手段，于是张立志掏出了他的“秘密武器”——消防水枪！&lt;/p>
&lt;p>猛烈的水流下，是四处奔逃的情侣，就是最顽固的份子也抵不住水枪的一击！&lt;/p>
&lt;p>过了许久太阳已经落山了，操场上最后的学生也离开了，看着终于清净的跑道，张立志呼了口气，确认操场上已经没人了，拿着向老师借来的钥匙锁上操场门。&lt;/p>
&lt;p>做事全力全开，可以说是张立志的特点。既然答应了那就定要一条龙永绝后患。尽职尽责的风纪委员打算在操场蹲到8点20分，确保真真正正的没有情侣在操场密会之后再离开。&lt;/p>
&lt;p>走回操场内的时候，张立志看着西面的天空，太阳已经完全看不到了，四周的光线也暗了下来。虽然风已经停了，但秋深夜临，感觉还是挺冷的，张立志不禁缩了下脖子，这时一片花瓣落到了他的头顶上，他晃了晃脑袋甩掉了花瓣，而这一甩头，让他同时有了新的发现。&lt;/p>
&lt;p>他发现……操场里居然还有人。&lt;/p>
&lt;p>还是个女孩，穿着挺奇怪的女孩。&lt;/p>
&lt;p>操场中不知道从哪里变出一个花瓣堆，那个女孩就在操场里把花瓣拿出来，在操场的中间一片一片的摆放着什么。&lt;/p>
&lt;p>“行为艺术？算了，管她干嘛的，碍事的人通通赶出去就是了。”&lt;/p>
&lt;p>张立志想到这里，迈步开始向女孩走去。&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>女孩拿着花瓣，一片一片的在地上摆放着，摆成了一个圆圈，这时候发现距离摆成一个圆圈还差几片花瓣，就蹦蹦跳跳的哼着小曲儿回去拿。&lt;/p>
&lt;p>女孩来到了花瓣堆的面前，伸出手想要拿花瓣的时候，一条消防水枪突然出现挡住了她伸出的手。&lt;/p>
&lt;p>“嘿呀！”女孩吓了一跳，扭头一看，看到了手里拿着“秘密武器”的张立志，张立志面色黑沉，他对任何可能影响到任务的人毫不留情。&lt;/p>
&lt;p>“你怎么进来的？”&lt;/p>
&lt;p>“我……”&lt;/p>
&lt;p>“锁门了你怎么进来的？”&lt;/p>
&lt;p>“……”女孩吱吱唔唔说不出来话。&lt;/p>
&lt;p>“说，少废话，你怎么进来的？你为什么要进来？你在这儿做什么？玩行为艺术吗？”&lt;/p>
&lt;p>“我不是玩儿……”&lt;/p>
&lt;p>“不是玩儿？那是什么？算了不管这些了，总之你现在立刻马上给我离开这里！”张立志拿着水枪步步紧逼，女孩一步一步的后退，退回到了操场中间摆放的那个圆圈的附近。&lt;/p>
&lt;p>天色虽暗，但张立志还是能看清女孩的样子，身材瘦小，并没有穿着校服，而是穿着一件……类似情趣内衣的礼服。&lt;/p>
&lt;p>“你……是比利比利舞蹈区的UP主吗？穿成这样？“&lt;/p>
&lt;p>“不是……，那个……能不能让我摆完那个再离开？”&lt;/p>
&lt;p>“嗯？”张立志很奇怪她居然没来由的突然冒出这么一句，就瞥了一眼女孩用花瓣摆的圈，“这是什么东西？”&lt;/p>
&lt;p>地上的花瓣整整齐齐的摆成了一个类似魔法阵的图案，只是缺了一角。&lt;/p>
&lt;p>“咦，这图案……有点深奥啊……”张立志嘴里念叨着，开始往图案走去。&lt;/p>
&lt;p>容易被奇怪的事情吸引而专注于其中，从而忽视周围，也是张立志的特点&lt;/p>
&lt;p>就在张立志思绪遨游的这段时间，女孩偷偷摸摸地把花瓣拿了过来一片又一片地摆了上去。&lt;/p>
&lt;p>“越看越眼熟，就是看不懂。”不懂就问同样也是张立志的特点，于是张立志直接问女孩，“这是做什么的？”&lt;/p>
&lt;p>“咳咳，这个啊，这个可是我的得意之作，是克图格亚的身在凡间的绯炎之王女参悟世界之理的伟大一步！”女孩说着开始叉起了腰：&lt;/p>
&lt;p>“这个，虽然看起来是花瓣，但其实是我绯炎之王女的魔力构成的炎之精……”&lt;/p>
&lt;p>“这些炎之精它们以独特的方式互相接连，沟通着宇宙深处的伟大存在……”&lt;/p>
&lt;p>“克图格亚听说过吗？祂是……”&lt;/p>
&lt;p>“停！我懂了，中二病。”张立志拍手做出一副大彻大悟的样子。”你是从外面精神病医院跑出来的？“&lt;/p>
&lt;p>”才、才不是中二病呢！“女孩冷静了下来，也有点不好意思，思考了一下慢慢开口：&lt;/p>
&lt;p>“首先，我是这个学校的学生，我不是精神病人。”&lt;/p>
&lt;p>“哦？”&lt;/p>
&lt;p>“然后，我刚才藏在器械室后面，你锁了门之后我才出来的。”&lt;/p>
&lt;p>“哦？”&lt;/p>
&lt;p>“最后，这个图案它是真的，你信我。”&lt;/p>
&lt;p>“你在逗我？那它有什么用呢？”&lt;/p>
&lt;p>女孩做了个鬼脸，&lt;/p>
&lt;p>“详细的效果不能跟你说。”&lt;/p>
&lt;p>“行了行了，你赶快离开这里，我还要在这里完成任务，出差错的话，我奖学金就泡汤了。”&lt;/p>
&lt;p>“总之你就相信我吧，要不，我演示给你看？”&lt;/p>
&lt;p>说着女孩就要去触碰那个花瓣摆出来的圆圈。&lt;/p>
&lt;p>“别动！”&lt;/p>
&lt;p>张立志抢先一步挡在了女孩的面前。&lt;/p>
&lt;p>“你……“张立志不知道自己怎么遇到了这么一个怪人，”我还有任务，没时间陪你玩中二游戏。快把你的垃圾收一收。”&lt;/p>
&lt;p>“这可不是垃圾啊。”&lt;/p>
&lt;p>“那是啥？”&lt;/p>
&lt;p>“你看，这个操场附近都是高大的桐树，每棵树之间距离都相等，操场围成一个圈，正好起到了一个很好的聚能作用。”&lt;/p>
&lt;p>“啥聚能？”&lt;/p>
&lt;p>“然后用这些花瓣的精灵在这个操场中间摆出一个小型的六芒星形状，可以有特别的效果和用途。”&lt;/p>
&lt;p>“什么效果？”&lt;/p>
&lt;p>“这个嘛……不能说”&lt;/p>
&lt;p>“你给我说清楚了。”&lt;/p>
&lt;p>“哎呀别问那么多了，你就让我试试嘛！”&lt;/p>
&lt;p>对未知的事物充满好奇，也也也也是张立志的特点。&lt;/p>
&lt;p>“那你继续吧，我到要看看你能玩出什么花样来。”于是张立志就蹲在女孩的旁边，看着她把花瓣一片片的摆好。&lt;/p>
&lt;p>女孩在把花瓣摆好之后，对着法阵，念出了一段玄奥的咒文：&lt;/p>
&lt;p>“宣告，汝身听吾号令，吾命与汝剑同在，应圣杯之召，若愿顺此意志、此义理的话就回应吧。在此起誓，吾愿成就世间一切之善行，吾愿诛尽世间一切之恶行。汝为身缠三大言灵之七天，来自于抑止之轮、天秤的守护者！”&lt;/p>
&lt;p>“这中二的台词也好熟悉……”&lt;/p>
&lt;p>就在张立志吐槽的时候，天色突然变黑，黑的只剩下昏暗的光线。&lt;/p>
&lt;p>“什么情况……”张立志摸黑问。&lt;/p>
&lt;p>“法阵完成了……她要来了。”黑暗中传来了女孩的声音。&lt;/p>
&lt;p>“谁？“&lt;/p>
&lt;p>“居于火焰者。我觉得我们最好先找个地方躲一下。“&lt;/p>
&lt;p>一只手非常慌张的突然拽着张立志就要走，是那个女孩，然而张立志一把甩开了女孩的手。&lt;/p>
&lt;p>“你老实说，你到底在搞什么鬼？”&lt;/p>
&lt;p>“哎呀快点跑出操场，快！”&lt;/p>
&lt;p>“我拒绝！”&lt;/p>
&lt;p>“你！！”&lt;/p>
&lt;p>在黑暗中凭借着一点点光亮，张立志看到了女孩的脸，女孩怒目圆睁，伸出手指指着张立志不知道说什么好。&lt;/p>
&lt;p>突然天空开始变得明亮起来，原本应该入夜的色彩，变成了柔光一样的紫色。天空仿佛成为了一个巨大的光源，而整个操场的地面开始变得失去了色彩一般，像是都变成了石头。张立志开始四处张望观察这种神秘的现象，原来不仅仅是操场地面，整个操场周围的树木也开始变得像石头一样。只有那个花瓣摆成的图案在散发着光芒。&lt;/p>
&lt;p>张立志似乎有点明白女孩的意思了，但是他还是想确认一下这里发生了什么。&lt;/p>
&lt;p>“这是……什么？”&lt;/p>
&lt;p>“召唤阵。”&lt;/p>
&lt;p>女孩看着天空说道。&lt;/p>
&lt;p>“你说的的……是那种什么……魔法召唤阵的那个召唤阵？“&lt;/p>
&lt;p>“没错！”&lt;/p>
&lt;p>“蛤？这玩意还真有用？”&lt;/p>
&lt;p>女孩没有搭理张立志，她又回望天空，嘴里默念着：&lt;/p>
&lt;p>“她来了。”&lt;/p>
&lt;p>“谁？”&lt;/p>
&lt;p>“快点跟我躲起来！”&lt;/p>
&lt;p>“哦！”&lt;/p>
&lt;p>张立志似乎发现了事情的不寻常，想要找个地方躲避，但是操场几乎没有什么可以藏身的地方，于是他想起了器械室的屋后，便开始奔跑……&lt;/p>
&lt;p>突然一道光闪过，像是一颗炸弹，精准的落到了张立志的面前。一股巨大的冲击力将张立志的身体冲飞，弹回到了操场的偏中心位置。&lt;/p>
&lt;p>“遵从召唤而来……妾身乃是居于火焰者——克图格亚。弱小的人类，就是你召唤了我吗？哼哼……”&lt;/p>
&lt;p>一个高傲的女性声音从天上传来，张立志抬头望去，天空中飘着一个身影，一个浑身缠绕着火焰的红色身影，手里还拿着一把类似撬棍一样的东西。&lt;/p>
&lt;p>地上的花瓣随着这声音漂浮而起，变成了一个个燃烧的小光球，点燃了周围。&lt;/p>
&lt;p>神秘的炽热火焰包围住了操场。&lt;/p>
&lt;p>私立希望之峰学园人才辈出，常有宇宙人、未来人、超能力者之类的怪东西出现在这里。当然，这是只有少部分人知道的秘密，大部分人都只当是校园怪谈。&lt;/p>
&lt;p>“不会吧这都给我遇上真货了？”张立志内心很嘀咕，“我以后再也不小看中二病了。”&lt;/p>
&lt;p>“你、你不要伤害他，是……是我召唤了你。”&lt;/p>
&lt;p>女孩的怯生生的声音响起，她很快的跑到了张立志的身旁。&lt;/p>
&lt;p>“哦？”高傲的声音还在天上，“居然还有两个人？你们是要一起和我约会的么？居然想3P什么的，真是下流啊。”&lt;/p>
&lt;p>“啥？和你约会？”张立志情绪激动，“你明明是想搞死我好嘛！刚才那是啥？炸药吗？”&lt;/p>
&lt;p>“哦？这位小哥哥看起来很激动嘛。”高傲的声音距离近了一点，张立志看清楚了她的面貌，那是一个看起来很年幼的女孩，赤红的火焰下面是一套类似紧身衣的装束，看起来有点不伦不类。而且这个家伙一直悬浮在空中，看起来非常的魔幻，张立志正看着呢，火焰幼女又开口了，“想和我约会，那就得先打赢我，刚刚的只是试探而已。”&lt;/p>
&lt;p>“啥？都啥跟啥啊？”&lt;/p>
&lt;p>张立志一脸问号。&lt;/p>
&lt;p>“我……我的目的并不是这个。”女孩的声音弱弱的传来，吸引了火焰幼女和张立志的注目。&lt;/p>
&lt;p>“我召唤你。”女孩一边说一边昂起了头，注视着火焰幼女，“是想让你和我一起取得圣杯战争的胜利，夺得圣杯！“&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女扭头看到了那个小姑娘，上下打量了一下，笑了。&lt;/p>
&lt;p>“哈哈哈哈，我不管你们召唤我是想干嘛，我从来只听能打得过我的人的话。”幼女大笑了起来，她看起来很兴奋。&lt;/p>
&lt;p>张立志看着她们两个之间的对话不知所云。&lt;/p>
&lt;p>”当然逃跑是绝对不予许的哦，始乱终弃可不好。“幼女一边说一边摆弄着自己手里的那个撬棍，“或者你们直接让我烧死也行，我还想回去睡觉呢。”&lt;/p>
&lt;p>“我这边有点状况，给我5分钟准备一下。”张立志恢复了冷静。&lt;/p>
&lt;p>“一般来说呢，我是不会给人喘息的机会的。”火焰幼女目光投向了张立志，看的张立志浑身一冷，“今天看在小哥哥这么好看的份儿上，那就破一次例吧。”&lt;/p>
&lt;p>“现在我们该怎么办啊？”女孩焦急的问道。&lt;/p>
&lt;p>“不怕，我有一位前辈给的秘密兵器，虽然我不太想用……”只见张立志做了个深呼吸然后张了张嘴，最后似是终于下定决心。“自己闯的祸，自己解决。这个光荣的使命就交给你啦！”&lt;/p>
&lt;p>“老爹说过：要用魔法打败魔法。”只见张立志掏出手机，拨打了一个神秘号码，然后对着手机喊道：&lt;/p>
&lt;p>“Help me！”&lt;/p>
&lt;p>打不过就摇人，这也是张立志的特点。&lt;/p>
&lt;p>手机在手中逐渐升温，然后在一阵诡异的血肉蠕动后，变成了一只看似布偶的谜之生物。&lt;/p>
&lt;p>”少年你想开啦碰~？那就快和我签订契约，成为银河美少年吧碰~！“怪异的布偶张嘴说道。&lt;/p>
&lt;p>“美少年没有，美少女倒是可以给你介绍一个。”说着张立志把女孩拖拽到布偶的面前。&lt;/p>
&lt;p>布偶打量了一番女孩，然后说道：“嗯~也行吧碰~那么美丽的小姐~请问你叫什么名字呢碰？”&lt;/p>
&lt;p>“我……我叫钟文文，你可以直接叫我文文就好。我、我该怎么做？”&lt;/p>
&lt;p>“好的~那么文文~握住手机碰~然后跟我一起念碰~“接着，从布偶嘴里传出了一段人类无法理解的语言，但钟文文毫不吃力的一口气念了出来。&lt;/p>
&lt;p>“ nomobuyo oshi hashitawa dokeda gunmicha de ribura！”&lt;/p>
&lt;p>话音刚落，钟文文手里的手机开始发出光芒，光芒笼罩了她的身体，过于耀眼，闪的张立志睁不开眼睛。&lt;/p>
&lt;p>待光芒散去，张立志还是有点反应不过来。不断的揉眼睛，想要看清面前的状况。&lt;/p>
&lt;p>“怎么样，还好看吧？”&lt;/p>
&lt;p>说完钟文文摆出了一个 Pose。&lt;/p>
&lt;p>终于又能看到了，张立志发现钟文文换了一套装束，头戴一个巫女帽，身体穿着紧身衣，还拿着一根撬棍……&lt;/p>
&lt;p>“这……是……啥？”张立志忍不住吐槽，为什么是这个装束，“你这和天上那位是玩同一种play来的？”&lt;/p>
&lt;p>“什么Play啊，这不是有现成的模仿吗……天上那个那种一看就很厉害的……”&lt;/p>
&lt;p>“厉害个球哦……总之……就交给你了。”说完，张立志就撤到一边进入看戏模式。&lt;/p>
&lt;p>天上的火焰幼女好奇的看着钟文文完成了变身。&lt;/p>
&lt;p>“喂喂喂你们终于完事啦，感恩戴德吧，我给了你们如此充分的时间。快点开始决斗，不然就速度让我烧死吧。”&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>「Fire-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;Ball！」&lt;/p>
&lt;p>钟文文先发制人，举起了那根撬棍一样的法杖大声喊了出来。&lt;/p>
&lt;p>只见法杖顶端……哦不是撬棍顶端发出了光芒，光芒逐渐扩散，犹如流光一般，蔓延到整个法杖。法杖发出的光芒开始变大，犹如细胞分裂一样，一个圆形的光球从法杖中一弹，分离了出去。&lt;/p>
&lt;p>是一个赤红灼热的火球！&lt;/p>
&lt;p>火球在已经入夜的上空中显得非常的美丽，散发出惊人的热力，甚至可以看到周围扭曲的空气。&lt;/p>
&lt;p>火球在迅速的向着天空射去，大小野开始不断膨胀。&lt;/p>
&lt;p>张立志目不转睛的盯着那个红彤彤的火球，“兄啊你搞我，对面那个一看就是火系的，你还玩火球？”&lt;/p>
&lt;p>火球撞在了目标上，未能击穿敌方的装甲，并且对方立马回敬了一个更大的火球。&lt;/p>
&lt;p>“嗝——喂！刚才那个玩意……是你出的招吗？”天上的魔女问道。&lt;/p>
&lt;p>“是啊，火球攻击。”无视了落在身旁的爆炸，钟文文又一次举起了撬棍，“Fire——Ball！”&lt;/p>
&lt;p>“嗝——”张立志好像又听到了这么一声。&lt;/p>
&lt;p>“有没有搞错啊……”&lt;/p>
&lt;p>张立志嘴里念叨着，抬头看天空，不出意外刚刚那两个火球都被天上那个家伙直接当零食吞了。&lt;/p>
&lt;p>只见天上的火焰幼女身体发着光，这光芒比初见时似乎更强了。&lt;/p>
&lt;p>“Fire——Ba……”&lt;/p>
&lt;p>听到这个单词，张立志立马就是一个相位猛冲，以极快的身手捂住了钟文文的嘴。拉着她开始了奔跑和躲避。&lt;/p>
&lt;p>天上的火焰幼女在不停的施展法术，用火球精准的狙击二人。&lt;/p>
&lt;p>“你再给她充能我们今晚都得凉在这里！”&lt;/p>
&lt;p>从树后面到箱子后，从墙角到屋子旁，两个人不停的在逃命。&lt;/p>
&lt;p>“诶嘿嘿，不用担心，要说为什么的话，因为……我已经没魔力了。刚刚的每一发火球我都是以最大能量发射的哦，最后的火球其实是用来吓她的。“&lt;/p>
&lt;p>“你在沾沾自喜个头啊！你就不会放点别的？”&lt;/p>
&lt;p>“那没办法啊……“钟文文嘟起了嘴，”刚上手不熟悉，我只会那一招啊。”&lt;/p>
&lt;p>就在俩人无处可逃的时候，张立志主动站出来，对着天空喊：&lt;/p>
&lt;p>“停停停！”&lt;/p>
&lt;p>“召唤你的是……她，对吧？”张立志指着一旁的钟文文，“我只是路过的，不小心被卷进来的，所以先让我走，你们一会慢慢打。”&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女没有说话，只是低头继续摆弄着自己手里的撬棍。&lt;/p>
&lt;p>“召唤阵一旦开启，在契约缔结完之前是不能离开的。”钟文文在一旁先说话了。&lt;/p>
&lt;p>“而且……”天空的幼女开口了，“我怎么知道，你们俩，究竟谁是那个召唤者。”&lt;/p>
&lt;p>废话当然是她了！”张立志指着钟文文。&lt;/p>
&lt;p>“那可不一定，男人没一个好东西，没准你只是她的障眼法，没准是你自己参加仪式，把女朋友拉起来当垫背，没准你就是这样的一个臭男人。”&lt;/p>
&lt;p>“女…………女朋友……”钟文文的脸突然红了。&lt;/p>
&lt;p>“没准你就是一个平时喜欢对着女孩吹牛，到了关键时刻就怂的像一条狗一样的软蛋吧哼。”火焰幼女满脸的不屑，“看到我这么强大，不能应对，就想着金蝉脱壳，自己先跑，让女朋友在这里受罪？”&lt;/p>
&lt;p>“屁啊！”张立志大喊，“我是那种人吗？那个…………谁，钟文文！”&lt;/p>
&lt;p>“啊？！”钟文文浑身一颤。&lt;/p>
&lt;p>“我现在是出不去了吧？”&lt;/p>
&lt;p>“好……好象是的。”&lt;/p>
&lt;p>“那么好吧……我决定了！”&lt;/p>
&lt;p>“决……决定……什么？”&lt;/p>
&lt;p>“我要帮你……收拾天上这个幼女。”&lt;/p>
&lt;p>张立志眼中冒火，怒视着天上的火焰幼女。火焰幼女也用轻蔑的眼神与张立志对视。&lt;/p>
&lt;p>“反正出不去了。”张立志握紧了拳头，“我最讨厌别人说我怂了，老子玩游戏都是先手开团的！今天我就要刚正面！”&lt;/p>
&lt;p>钟文文还在满脸通红，脑袋冒烟。火焰幼女歪着头，不知道张立志在说什么。&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>“行吧！我不管你们俩是想干什么，要打架是吧？快点开始，我好尽快收拾掉你，牛战士从不加班的。”说着，张立志把手中的水枪缠在腰间，左手伸向腰侧的按钮，然后将之按动。右手在空中画了个圆，然后定格在一个奇特的姿势。&lt;/p>
&lt;p>“Hen——Shin！”&lt;/p>
&lt;p>——防火！防盗！防诈骗！&lt;/p>
&lt;p>——Kamen Rider Hydrant！&lt;/p>
&lt;p>一串奇怪的字幕围绕着张立志，而后，鲜红色的奇怪铠甲显现在他的身上。&lt;/p>
&lt;p>铠甲的两手臂和胸前都各有着一个凸起，以锁链缠绕，整体看着就像是一个——放大了的消防栓。&lt;/p>
&lt;p>“虽然搞不明白是什么情况，总之把你放倒就行了吧。Rua！“&lt;/p>
&lt;p>“哇哦，你其实也是魔法少女吗！”一旁的钟文文看着突然变身的张立志，眼里闪着星光，激动的说道。&lt;/p>
&lt;p>“什么魔法少女，我是学校的风纪委员。”无视了钟文文的举动，张立志握紧了双手，他有点紧张的看着天空中的火焰幼女。&lt;/p>
&lt;p>战斗一触即发，你死我活的对决在所难免。&lt;/p>
&lt;p>张立志按动腰带上的按钮，一条消防水枪从铠甲的胸前的凸起处伸出。&lt;/p>
&lt;p>“WTMSB！”&lt;/p>
&lt;p>随着身体的一阵抽搐，白色的水龙从水枪喷射而出，速度比刚才的火球要快得多，火焰幼女没有反应过来，急忙挥动手里的撬棍，一道红色的焰光闪过，被堪堪阻挡的水流沾湿了火焰幼女的半个脸颊。&lt;/p>
&lt;p>天上的火焰幼女显然是有点吃惊，而吃惊的不仅仅是他，还有地上的张立志，以及旁边看待的钟文文。&lt;/p>
&lt;p>“看起来好酷炫，但是好像并没有什么用？”钟文文疑惑。&lt;/p>
&lt;p>“这特么都没事？”张立志愣了一下，但是很快进入了装逼模式，之后他挥起手中的水枪，剑指天上的火焰幼女，“小鬼头，刚才只是开胃菜，马上就要给你吃大餐。”&lt;/p>
&lt;p>“哦？是吗？”天上的火焰幼女抹掉了脸上的水渍，恢复了原本的傲慢的姿态，“那就来吧，我已经看烦了你们俩小孩子过家家的把戏……我……”&lt;/p>
&lt;p>张立志没有等火焰幼女把话说完，而是再次发动了下一次攻击。&lt;/p>
&lt;p>只见他再度按动腰带上的按钮，另有两条消防水枪从铠甲的手臂的凸起处伸出。&lt;/p>
&lt;p>“WTMSB！”&lt;/p>
&lt;p>三条水龙直面飞向天上的火焰幼女，火焰幼女慌忙躲闪，她看起来有点生气，挥舞起了撬棍。&lt;/p>
&lt;p>“Explosion！”&lt;/p>
&lt;p>一颗赤红的火球直击地上的张立志。&lt;/p>
&lt;p>没想到张立志早有准备，他已经开始向着火焰幼女的方向奔跑，同时再次举起了水枪。&lt;/p>
&lt;p>“WTM~~~SB！”&lt;/p>
&lt;p>又是一发水枪，只是比之前的看起来要粗一点，巨大的水龙从操场升起，再次直击天上的火焰幼女。而这时的火焰幼女才刚刚完成上一次火焰法术不久，面对着近距离逼近的水龙，她已经来不及吟唱下一次火焰来阻挡了。&lt;/p>
&lt;p>“臭家伙，难道他故意骗我攻击他，然后利用我施法空档抓提前量靠近我要打我一个措手不及么？”&lt;/p>
&lt;p>张立志嘴上泛起了微笑，这种套路对于他来说似乎是得心应手，在自己平时玩过的游戏里，利用 Boss 的施法空档进行反击，几乎就是基本操作。&lt;/p>
&lt;p>面对着逼近的大水龙，火焰幼女的表情也泛起了笑容。&lt;/p>
&lt;p>“Blink！”&lt;/p>
&lt;p>只见火焰幼女的身影化为一团火焰，从空中消失了，而在不远的旁边位置，一团火焰涌现，渐变成了火焰幼女的身影。&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女利用火焰的力量实现了一次瞬间移动，巨大的水龙扑了个空。&lt;/p>
&lt;p>张立志完全没有料到这个幼女居然还会这一招，原本他是打算10秒内解决战斗的，看来是小瞧她了。&lt;/p>
&lt;p>“不错嘛，还会瞬移呢？”&lt;/p>
&lt;p>“是啊，我可不像你，那么大的人了，只会滋水枪。”&lt;/p>
&lt;p>“谁说我只会滋水枪了？”&lt;/p>
&lt;p>“哦？那你倒是弄个别的招数看看咯？”&lt;/p>
&lt;p>“我是觉得对付你这种幼女，用小孩子最爱的滋水枪就足够了。”&lt;/p>
&lt;p>“呵呵，嘴巴挺硬嘛。去死吧你。”&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女手一挥，出现了三颗火球，张立志虽然意识到了要躲避，可无奈三管齐下，攻击范围太广，还是吃了亏，被爆炸的冲击拍倒在地，吃了一嘴土。&lt;/p>
&lt;p>“哈哈哈哈哈哈，看你那不像人样的德行。不是挺厉害的吗？”&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女的声音在天上嘲讽。&lt;/p>
&lt;p>“呵……”张立志撑起身体，爬起来后拍了拍身上的尘土，默不作声捡起了旁边的消防水枪，笑眯眯的看着天上的火焰幼女。&lt;/p>
&lt;p>“你以为刚刚我难道只是不得已才被你轰的四处逃窜吗？”&lt;/p>
&lt;p>“哦？难道还有什么别的原因不成？”&lt;/p>
&lt;p>“不错，其实前辈给我那个魔法少女变身器的时候还给了我别的东西……而且我已经把它们埋放在操场的四周……”&lt;/p>
&lt;p>张立志故意停顿了一下，然后大喊道：&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;出来吧！对魔法少女特攻的触手怪——伟大之克苏鲁！&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>“什么？！”听到这个名字的火焰幼女一愣。&lt;/p>
&lt;p>未来得及作反应，巨大的章鱼触手就从操场边缘涌现，瞬间便缠绕在了空中的火焰幼女的四肢上，并且将她拖拽至了地面。&lt;/p>
&lt;p>被滑溜溜的粘液包裹着的火焰幼女好像失去了所有的力量，就连周身的火焰都熄灭了。&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女没有预想中的激烈挣扎，只是在触手控制下扭动身体的同时，面色潮红的不断喘息着。&lt;/p>
&lt;p>张立志拿着消防水枪，坏笑着走了过去。&lt;/p>
&lt;p>以下省略几千字不可描述。&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>操场旁边的三层楼顶端，站着两个身影，一个高个子，一个矮个子。&lt;/p>
&lt;p>“校长，你说……这……”高个子开口了。&lt;/p>
&lt;p>“挺好的嘛，克图格亚应该是认输了。”矮个子笑着说。&lt;/p>
&lt;p>“可是他哪里弄来的邪神触手怪啊？”&lt;/p>
&lt;p>“只是普通的触手怪而已，名字应该是用来吓对方的。”&lt;/p>
&lt;p>“这也行？”&lt;/p>
&lt;p>“这么聪明的家伙，下手又这么狠，不愧是我看中的人。”矮个子吐了口气说，“还有那个女孩，邪神可不是谁都能召唤来的“&lt;/p>
&lt;p>“你是说他有可能是……”&lt;/p>
&lt;p>“只是可能。”矮个子打断了高个子的话，“记得一会邀请她加入风纪委员。”&lt;/p>
&lt;p>“可是要用什么名义？”&lt;/p>
&lt;p>“你自己不会想想办法？”&lt;/p>
&lt;p>“好吧。”&lt;/p>
&lt;p>两个身影消失在了一阵风里。&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>一阵调教后，张立志提着一脸满足的火焰幼女来到了面色潮红的钟文文面前。&lt;/p>
&lt;p>“……我倒是忘了你现在也是魔法少女。”&lt;/p>
&lt;p>把钟文文从触手的束缚中解脱出来后，两人一同审视着火焰幼女。&lt;/p>
&lt;p>“看在你们打赢了我的份上，就特别容许你们叫我克子！”火焰幼女拍着胸脯这么说道。&lt;/p>
&lt;p>“……你要带着这家伙去参加那什么圣杯战争？”&lt;/p>
&lt;p>“什么这家伙，真失礼啊，虽然master想怎么叫都行，但是还是希望你能叫我克子哦~”&lt;/p>
&lt;p>看着和刚刚的凶残截然不同，反手卖起了萌的克子，钟文文也是一阵无语。&lt;/p>
&lt;p>“召唤你的可是我，要说master的话也应该是我把？”&lt;/p>
&lt;p>“哼，就凭你这点威力的火球？”&lt;/p>
&lt;p>“我、我只不过是因为不太会用……”&lt;/p>
&lt;p>“停！感觉你们要争论很久，我这人做事喜欢帮到底……“说着，张立志指使着触手缠绕上了克子。&lt;/p>
&lt;p>以下省略几千字不可描述。&lt;/p>
&lt;p>“暂、暂且就认同你也是我的master吧。”克子红着脸说道。&lt;/p>
&lt;p>“我最多可以同时战四个人哦。”留下了这么一段意义不明的话，克子消失在两人的视野中。&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>对话回到了沉寂。&lt;/p>
&lt;p>“这次……谢谢你啊。”钟文文有点不好意思的说，“不是你的话，我都不可能获胜的。”&lt;/p>
&lt;p>“还好吧。”张立志吹起了口哨，“主要还是为了我的奖学金。”&lt;/p>
&lt;p>“那……要不要以后和我一起参加圣杯战争？”&lt;/p>
&lt;p>“我拒绝。”&lt;/p>
&lt;p>“为什么？”&lt;/p>
&lt;p>“没兴趣。”&lt;/p>
&lt;p>“好吧……”钟文文没有继续纠缠，“我家在这边的路，那么就在这里……”&lt;/p>
&lt;p>“行吧，再见咯。”&lt;/p>
&lt;p>“今天谢谢你了，对了，你叫什么名字啊。”&lt;/p>
&lt;p>“叫我张苞洋就行了。”&lt;/p>
&lt;p>“……好奇怪的名字呢。bye bye！“&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>挥别了钟文文之后，张立志看着天上的月亮，感慨着今天的经历，总觉得头又秃了几分。&lt;/p>
&lt;p>手机突然响起。&lt;/p>
&lt;p>张立志拿出一看，是一个熟悉的号码。&lt;/p>
&lt;p>“喂？”手机接通，&lt;/p>
&lt;p>“张立志！张立志！我的电脑又坏了，快来帮帮我！”&lt;/p>
&lt;p>张立志听完之后挂了电话。&lt;/p>
&lt;p>看来加班是张立志逃不开的宿命。&lt;/p>
&lt;p>夜风吹起，吹动了张立志的头发。&lt;/p>
&lt;p>（完）&lt;/p></description></item><item><title>童年、恋情、烟花</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E6%81%8B%E6%83%85%E7%83%9F%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 14:41:04 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E6%81%8B%E6%83%85%E7%83%9F%E8%8A%B1/</guid><description>&lt;p>米津玄师依靠一首『lemon』变得和香菜一样莫名其妙火遍中国的大江南北，同样出自他手的『打上花火』这首歌大家或多或少应该也听过。作为『烟花』这部电影的主题曲，恰逢引进例如『你的名字』『声之形』等等日本动画电影的浪潮，因而被中国人熟知。不过大伙估计都是只听个响，真正看过电影的没多少。&lt;/p>
&lt;p>『烟花』，全称『升起的烟花，从下面看？还是从侧面看？』。半个月前在图书馆日本文学区瞎逛的时候，捡到了它的原作小说『少年们想从侧面看烟花』。 电影我之前有看过，当时b站大会员还没过期，看见封面上写着导演“新房昭之”人设“渡边明夫”音乐“神前晓”，哇塞！『物语系列』黄金组合！我刷的一下就点进去了很快熬。没想到大意了，剧情看得我一脸懵逼。 很多人应该都像我一样没看懂，我寻思原作应该不会这么抽象，于是就借阅了下来。 掏开封皮一看，呵，又是岩井俊二这家伙。以前我还喜欢看知乎的时候被上面一篇文章忽悠瘸了去买了他的『情书』，说是多么多么感人，看完我的感想却是—— 就这？就这？就这？ 虽然可能是我的文学鉴赏能力不行，但恨屋及乌，我对这个人其他作品的印象也不怎么好。&lt;/p>
&lt;p>回到正题，『烟花』这部电影主要大概讲了两个同时喜欢同一个女孩的男孩，为了告白，而进行了一场莫名其妙的游泳比赛，赢了的人就可以获得和心仪的女孩一起看烟花的机会。而与此同时，那个女孩也正在借着这次看烟花的机会，脱离那个自己讨厌的家庭。&lt;/p>
&lt;p>『烟花』整部电影里不断强调着**“如果”**。&lt;/p>
&lt;p>“如果我赢得了游泳比赛，女孩邀请的是要和我一起去看烟花，那么会是怎么样呢？”&lt;/p>
&lt;p>“如果我和女孩摆脱了那些纠缠我们的人，到达了一个安静的地方，那会是怎么样呢？”&lt;/p>
&lt;p>“如果女孩脱离了自己讨厌的那个家庭，和我私奔了，那会怎么样呢？”&lt;/p>
&lt;p>男主角每次做出重要选择之后总会这样想， 电影总是要有超展开，为了体现这种“如果”，电影里加了个日剧常有的怪力乱神要素——能够让时光倒流或者说是进入另一条世界线的玻璃珠。&lt;/p>
&lt;p>演到男主角第三次抛出玻璃珠的时候，我人都麻了，感觉制作组已经完全芜湖起飞，玩起了意识流，加上整部电影都没有说明这颗珠子是什么东西，要是意识流一路玩到底，在意识里抛就算了，然而这颗珠子是有实体的。结果就是让这文艺爱情片变味变成了科幻片。&lt;/p>
&lt;p>剧中很多地方都莫名其妙，主角们的行为像小学生。比如因为好朋友失约了女孩，让女孩伤心，于是决定殴打好朋友，比如不想让好朋友发现女孩在我家里，因而使出各种手段遮掩，以及朋友发现之后的气急败坏。再比如就是争论烟花从侧面看会不会是扁的。这件事情有点常识的人都知道吧。什么？你不知道？那没事了。 因为电影人设画得明显就是高中生，我先入为主也这样认为。直到我看完小说，才发现主角们就是一群小学生，于是电影里的奇怪之处纷纷变得合理起来……&lt;/p>
&lt;p>总的来说『烟花』还是起码能看的，整体没太多硬伤，细节上的软色情描写也搞得挺好，新房45°和渡边明夫画的风情万种的女主角让我记忆犹深。 要说缺点的话，原作里玻璃珠就是一普通的珠子，电影瞎整了这些莫名其妙的玩意儿，丧失了原作所想要表达的童年的朦胧情愫，以改编来说，算是做得很差了。&lt;/p>
&lt;p>如果遇到一个合得来的人，待在一起就特别开心，不在一起了会很寂寞——这种友谊在小学时期根本就不存在啊。——《少年们想从侧面看烟花》&lt;/p>
&lt;p>（其实原本想写的不是这些来着……）&lt;/p></description></item><item><title>COC跑团随想</title><link>https://endsoon.github.io/p/coc%E8%B7%91%E5%9B%A2%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 13:26:33 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/coc%E8%B7%91%E5%9B%A2%E9%9A%8F%E6%83%B3/</guid><description>&lt;p>小孩子总是无忧无虑，富有幻想的。&lt;/p>
&lt;p>我不知道别人小时候是怎样，我和我的小伙伴在小时候经常玩一种角色扮演游戏——就是使自己的言行和当时某个热门动画里的角色一样，如同自己就是那个角色本人，然后和其他人扮演的角色对战。最初我们乐此不疲的玩了好一阵子，然而就如大家都明白的，口嗨出来的东西，有个致命缺点——它的战斗力不确定。我们可没有战力探测眼镜这种高科技玩意能简单直白判断一个角色的强弱，于是就常常陷入一个混乱的旋涡。详细说明可以用一个小孩子的吵架格式&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/coc%E8%B7%91%E5%9B%A2%E9%9A%8F%E6%83%B3/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8A.jpg"
width="960"
height="2226"
srcset="https://endsoon.github.io/p/coc%E8%B7%91%E5%9B%A2%E9%9A%8F%E6%83%B3/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8A_hu7ad7a3e3832cfe6beb4a58a705f10490_262681_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://endsoon.github.io/p/coc%E8%B7%91%E5%9B%A2%E9%9A%8F%E6%83%B3/%E5%96%9C%E7%BE%8A%E7%BE%8A_hu7ad7a3e3832cfe6beb4a58a705f10490_262681_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Image 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="43"
data-flex-basis="103px"
>&lt;/p>
&lt;p>举例：喜羊羊一口吞了沸羊羊&lt;/p>
&lt;p>​ 沸羊羊一拳能打死十个喜羊羊&lt;/p>
&lt;p>​ 沸羊羊是谁？你？&lt;/p>
&lt;p>​ 你都不看喜羊羊和灰太狼，根本没办法讨论！&lt;/p>
&lt;p>大概就是这个样子。（这个格式不久前流行于贴吧，不知道是否有名可称）&lt;/p>
&lt;p>本命之争，谁也不可能服谁，到最后一个个选出来的都是自带无敌的角色，不欢而散往往成为了游戏的结局。那么，有没有 一种办法能够清晰的告诉别人你这个角色的强弱呢？当~然~有~了！那就是用纸笔以明确的数值把角色记录下来。是不是想起了大富翁？这种古老的方法能追溯到现代网游的爹——DND（龙与地下城），这种游戏我们一般称为TRPG（桌上角色扮演游戏，中国一般称为跑团）详细的我也还不太清楚，就不多说了。&lt;/p>
&lt;p>说起我和跑团的缘分，那要追溯到高考完那个漫长而又无聊的暑假。在首页无意中看见了一个跑团视频（著名鸽子真冬的《卡森德拉的黑暗嘉年华》），鬼使神差我就点了进去然后一发不可收拾，追完二十来集，我才知道世界上还有如此原始的快乐方式。起了入坑心思的我上网一百度，被那厚厚几沓规则书给劝退了，为了不给其他人造成不好的体验，我思索之下决定先加个群慢慢学起。结果没想到在群里一潜水就是一年。&lt;/p>
&lt;p>前几天，受猫爷TRPG跑团平台上线的影响，我又决定拾起这门学问。这次我是下了决心，重拳出击的，首先是围观了几天别人是怎么跑，然后是大胆的加入，只要他收路人我就加。在这个过程中我发现跑团其实有点排外，不是熟人很难打入他们的圈子，同时因为不熟，所以鸽你也没压力。搞不懂这是个例还是普遍现象，明明B站上那些做视频的大佬看起来都是巴不得骗一群新人加入给他们玩弄。&lt;/p>
&lt;p>就我个人观点，既然是游戏，那自然是要享受带来的快乐，当然前提是你要遵守游戏的规则。虽然我没有深入接触COC跑团，但我相信，玩家一定分成了本格型和自嗨型两种类别。我不会长篇大论的去批判比较哪种好，不过就像我前面说的，只要你遵守规则，稍微自嗨又有何不可呢。&lt;/p>
&lt;p>我抱着这种心态去尝试加入游戏，而后发觉，跑团并没有我相像中的那般有趣。“不是鸽子就是混乱恶”这是我最直观的体验。也不排除我挑着新手团加所以遇见的也都是新手KP——连大家的PL做了什么都不清楚，不给予回馈，更是随便做一个普通的动作都要让你掷骰子——桌子上明明白白大家都能看见的文件就放在那，你不能拿来直接阅读，而要先过个侦查才能看见上面的内容，迷惑。&lt;/p>
&lt;p>因为我跑的都是文字团，KP打字需要时间我理解，但是总有KP，没有一个方式，告诉大家他描述完了情况。同时也引出了很多PL不等KP说完就擅自开始行动，擅自投骰子。（我个人理解行动过程是你RP完了然后KP告诉你可以投什么技能，而不是你直接说你想对什么投侦查然后不等KP回复就擅自投技能，这点是我个人理解，希望有人指正。）还有些人总做出一些莫名其妙的举动，比如撸猫，不知道是不是同一个人，最近有参与的团里总有个憨憨剧情不推，看到猫就要撸。啊，对了，还有可恶的看了原剧本跑魔改本，自以为是的迷惑剧透党。&lt;/p>
&lt;p>其实这些都不是问题，可以改。最大问题是跑了上顿没下顿，一人带动全体鸽。远古鸽神的伟力太强大了。&lt;/p>
&lt;p>就比如这篇文章也许还有后半段，但是我鸽了。&lt;/p></description></item><item><title>Summer Pockets通关感想</title><link>https://endsoon.github.io/p/summer-pockets%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 14:35:19 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/summer-pockets%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid><description>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/summer-pockets%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/pockets.jpg" alt="Featured image of post Summer Pockets通关感想" />&lt;h1 id="序言">序言&lt;/h1>
&lt;p>最初也不记得是在哪里看到的消息了，说是key社新作大魔王麻枝准倾力奉献。我入坑ACG也不算太早，key社也是低产的游戏开发商，这算是我第一次看到或者说是经历key社出新作这件事，怎能叫人不想玩呢？特别是封面上漂亮可爱的四个女主角，一眼就吸引了我，于是我心里就埋下了定要玩这一作的种子。但是很显然刚出的游戏有没有资源不说，汉化是肯定没有这么快的，结果等着等着……我就给忘了……&lt;/p>
&lt;p>这一次突然想玩也不是什么别的原因，单纯是我新开学换寝室网络没整好，刚好闲的没事做，就想起我不是还有很多galgame要玩吗~~（说起来还有很多galgame没玩呢，该怎么做呢……我可是斗士啊！必须要去玩新的galgame才行！）~~，电脑里尘封的白色相簿2（去年冬天光顾着肝游戏没全通）现在玩季节好像有点不太对，夏天自然要玩夏天的故事啦！说到夏天，sp标题里自带的summer闪过我的脑海，好！就决定是你啦！&lt;/p>
&lt;p>经过四天奋战总算是全通了，这是我第一次玩key社的游戏，相对我玩过的其他游戏来讲好像不是很肝，剧本有点短。我玩别的游戏都是希望共通线的日常废话能少一点，唯独这一作，羽依里和每一个女主打过照面之后，直接就以大地图显示可以让你攻略中意的女主这个设计实在是太棒了！标示的日期和每一天的安排真的有让我有种在度过暑假的感觉。游戏内查看已经阅读过的对话处还贴心的附有回溯按钮，对我我这种一不小心就会跳过头的手残人士来说实在是帮大忙了。要说我有哪里不爽，那就是右键居然不是隐藏对话框这个设计，手残大家懂的……&lt;/p>
&lt;h2 id="久岛鸥线">久岛鸥线&lt;/h2>
&lt;p>我对苍一见钟情，意外地我却进入了鸥线……因为苍不是总在粗点心屋，而点事件不会和妹子有交集，于是在不清楚机制的情况下的我，总是在苍不在的时候去找别的妹子，因缘巧合，我中了鸥的圈套，一不小心就答应了帮她找东西。就像《围城》里写的，最怕女人借书，因为一借一还就是一次交流的机会。因为我觉得答应了别人的事就必须要完成，结果不知不觉我就被鸥牵着鼻子走了……（&lt;del>这告诉我们要小心自来熟的女人XD&lt;/del>）&lt;/p>
&lt;p>鸥线是最贴近夏日冒险回忆这个主题的线路，我相信大家对这点都深有体会。和鸥一起在岛上四处的探险，让我不知不觉沉醉其中，明明只是来帮鸥的忙的，渐渐地我却把它当成了自己的任务。鸥的角色曲非常的有感觉，明明只是在一个小岛上的两人的探险，却给我像是在探索浩渺未知的星际一般的兴奋。和鸥一同在铁道旁的并排行走，非常的富有诗情画意。本以为一切都会这样持续下去，直到我们找到那尚不清楚是否存在的海盗船。当我们穿过丛丛险阻，来到梦寐以求的海岸，鸥的突然消失，仿佛一个晴天霹雳，直接把我整懵了。兴许是没有适应过key社的剧本，突然的怪力乱神才使我想起来这可是key社啊！最初我不能接受，看游戏简介我以为只是普通的夏日日常，想起唯一看过的Clannad里的光玉和小镇的设定我才释然。好说歹说我才劝服了自己：不要把它当成凭空出现的异常，而是当做这个世界本就存在的一部分。幸亏如此，不然后面的剧情我就要更懵逼了。之后是开始抒情部分，把鸥的一切都坦白给屏目前的大家，我就不细说了，因为当时的我依旧处于懵逼状态，现在越想越胃疼，到此打住。鸥线我觉得最棒的果然还是冒险部分，后面的真相只是为了升华两个人的感情，可我却哭不出来。&lt;/p>
&lt;p>总的来说，鸥的剧情给人一股童话般的感觉，实际上不管是冒险这件事，冒险的过程，还是之后的鸥的一切也都是如童话一般。但我确实和童话般来到我身边又与我一同冒险的鸥共同经历了一个难忘无悔的暑假，心里光是想到这点，就会感到满足。&lt;/p>
&lt;h2 id="空门苍线">空门苍线&lt;/h2>
&lt;p>老婆！咳咳，看到这张和泉脸，再听到这个声音，我就知道我的心已经被俘获了。拼了老命，因为之前鸥线已经看过苍一些情报的原因，贪快没问导致在山中看了两次稻荷，好不容易终于才进入了苍线，心急吃不了热豆腐，我就像个智——&lt;/p>
&lt;p>和苍在一起无时无刻不是开心的，看苍睡觉，看苍换衣服，看苍进入桃色脑状态，和苍一起像老夫老妻一样合拍地拌嘴。比起因为事故和能力显得有点自闭的白羽，同样经历过事故却十分开朗坚强的苍对我吸引力就像迷途橘对七影蝶一般。试问活泼可爱谁不爱呢？和苍在一起最有恋人的感觉，也许这就是夏日的恋情吧。&lt;del>（我放的工口书为什么会抓到稻荷呢……）&lt;/del>&lt;/p>
&lt;p>苍线虽然有点像是充话费送的，就是为了说明世界观。但其中满溢而出的爱意绝对不是虚假的，和恋人的苍一同渡过的暑假，只是想一下，幸福的就要昏古七。&lt;/p>
&lt;h2 id="白羽线">白羽线&lt;/h2>
&lt;p>被女孩子说烦死特了，太伤心了，再加上看着像主线重要角色，我本打算最后再通白羽线。但是在港口的两次回望，让原本打算在把白羽放到最后的我忍不住点了进去。不愧是亲女儿的待遇，地图上永远都不用当心找不着。&lt;/p>
&lt;p>深入了解才发现白羽不是什么孤僻的孩子，只是因为她太温柔，即使是一点毫无根据的猜想，为了不让他人卷入危险，就不惜让自己独自承受孤独。白毛冲国特攻啊，说不心动那是假的骗人的。和白羽的恋情太过平淡，虽说平平淡淡才是真。淡淡的甜味，说来也有这样的市场，不过我果然渴求的还是苍那样的女孩。&lt;/p>
&lt;p>通完苍线一直都在被苍影响，“如果我没有选择苍的话，苍不是就永远都找不到蓝的七影蝶了吗？”这种想法一直萦绕在我的心间。从当时只通完白羽线来看，似乎不选择白羽才是最好的选择……&lt;/p>
&lt;h2 id="紬线">紬线&lt;/h2>
&lt;p>以我个人的体感，紬线好像是最长的一条线。之前就说了，活泼可爱谁不爱呢？和紬一起捡垃圾，收集朋克薯片的罐子，一起……本该和苍一样度过欢快的恋人时光，只是有头牛在旁边让我一直嗨不起来……恋爱果然还是两个人的事。&lt;/p>
&lt;p>然后来到正题，真正文德斯的出现让我长时间都处于一中风中凌乱的状态，她是谁，她从哪来，要到哪去……以至于我都无法好好地体会两个人剩下不多的共通时光的温情……明明是最煽情的部分，我光顾着犯傻了。&lt;/p>
&lt;p>紬线最大的加分不需说，必然是那首《紬の夏休み》，把整个夏天发生的事情都浓缩于其中通前通后完全是两首歌。&lt;/p>
&lt;h2 id="alka线和pocket线">Alka线和Pocket线&lt;/h2>
&lt;p>alka线为pocket线的煽情做了良好的铺垫，塑造了一个温馨的家庭氛围，就像Clannad一样。这部分对应的应该是和家人一同度过的暑假，白羽的母性光辉好闪耀。别的我也不知道说什么了……还有一点提一下，就是最后羽依里的跳船，有点狗尾续貂的感觉，为HE而HE，但……总比没有好。&lt;/p>
&lt;h2 id="胃疼">胃疼&lt;/h2>
&lt;p>不知道是不是之前的犯傻，导致我一直进入不了状态。每条线的结尾我感动没感动呢？感动了我为什么哭不出来呢……？就是那种鼻子酸，眼泪也在跟你说可以上了，可泪它就是流不下来，第一次知道人还可以有这种难受的感觉，眼泪联动着胸腔让我奇怪的感到反胃……以往都是直接哗的一声就哭了，这作品就这样把我整抑郁了……&lt;/p></description></item><item><title>我发动魔法卡！死者苏生！</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E6%88%91%E5%8F%91%E5%8A%A8%E9%AD%94%E6%B3%95%E5%8D%A1%E6%AD%BB%E8%80%85%E8%8B%8F%E7%94%9F/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 17:00:48 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E6%88%91%E5%8F%91%E5%8A%A8%E9%AD%94%E6%B3%95%E5%8D%A1%E6%AD%BB%E8%80%85%E8%8B%8F%E7%94%9F/</guid><description>&lt;p>暑假虽然只开始了两星期，我体感却好像过去了半年&lt;/p>
&lt;p>距离上一次更新已经过去了五个月，不得不感叹一句我是真的懒。要说我这几个月都在干嘛，答案有点羞于说出口，因为我啥也没干。&lt;strong>“三分钟热度，两个月记忆”&lt;/strong>（在这里提一下，我的记性非常不好，关系不是很好的人两个月不跟我说话我就会忘了对方的名字）是我对我自己的形容。之前还说要玩俄罗斯方块练习T-spin然后吊打主播装逼的宣言早就忘到了九霄云外。我是那种喜欢积累到最后，要么全力爆发完成工作，要么直接暴毙当场去世的人。&lt;/p>
&lt;p>今天也不是什么别的原因，只是看到明明和我同龄却早已是大佬的人的博客自惭形秽而产生了恢复博客更新的想法。简而言之，&lt;strong>我酸了&lt;/strong>。就算不能成为那样的IT大佬，至少也应该在某些方面有所建树。IT我是不指望了，总之先保持博客的更新，之后再从长计议。&lt;/p>
&lt;p>当初创建博客要干啥来着？忘了……于是，为了不让博客又开始长草，我觉得应该先明确一下我搞博客的目的。从第二篇文章可以推断，是为了写我的黄油感想，但是我这几个月啥黄油都没玩完……习惯半途而废的我好像不适合做总结篇。那么从三四可以推断，同时也是为了记录我的生活。然鹅，生活并不是像小说一样精彩，值得记录的事情并没有多少，这也是我多次写日记却坚持不下去的原因之一——我不想写流水账。&lt;/p>
&lt;p>越想越复杂&lt;/p>
&lt;p>嘛，我觉得也不用搞得这么严肃，自己的博客，想写什么就写什么咯。&lt;/p>
&lt;p>暂定每星期至少更新一篇。&lt;/p></description></item><item><title>Archives</title><link>https://endsoon.github.io/archives/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/archives/</guid><description/></item><item><title>我可能是中了俄罗斯方块的毒</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E6%88%91%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%AD%E4%BA%86%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%96%B9%E5%9D%97%E7%9A%84%E6%AF%92/</link><pubDate>Fri, 22 Feb 2019 22:28:37 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E6%88%91%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%AD%E4%BA%86%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%96%B9%E5%9D%97%E7%9A%84%E6%AF%92/</guid><description>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E6%88%91%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%AD%E4%BA%86%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%96%B9%E5%9D%97%E7%9A%84%E6%AF%92/Tetris.jpg" alt="Featured image of post 我可能是中了俄罗斯方块的毒" />&lt;p>最近两天满脑子都是俄罗斯方块
最初只是看那些vtuber玩，不知不觉自己也变得沉迷其中
好想学会连击和T-Spin，然后去疯狂虐人啊啊啊啊啊！！！！&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E6%88%91%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%AD%E4%BA%86%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%96%B9%E5%9D%97%E7%9A%84%E6%AF%92/Tetris.jpg"
width="802"
height="602"
srcset="https://endsoon.github.io/p/%E6%88%91%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%AD%E4%BA%86%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%96%B9%E5%9D%97%E7%9A%84%E6%AF%92/Tetris_huc725a94f25adbf24d7fdfe016fb23379_118487_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://endsoon.github.io/p/%E6%88%91%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E4%B8%AD%E4%BA%86%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E6%96%B9%E5%9D%97%E7%9A%84%E6%AF%92/Tetris_huc725a94f25adbf24d7fdfe016fb23379_118487_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="image 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="319px"
>&lt;/p></description></item><item><title>高中以来的第一回龙灯</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%BB%A5%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9B%9E%E9%BE%99%E7%81%AF/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:15:19 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%BB%A5%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9B%9E%E9%BE%99%E7%81%AF/</guid><description>&lt;p>昨天去了看龙灯，毕竟自高三以来就没有再过过元宵节了。大学的第一个元宵，当然是要久违地出门去看看啦。
现在的龙灯和以前的相较有了些许变化。
第一队先过来的，是由小孩子组成的龙灯队，敲着我熟悉的调子，但怎么说呢，玩得真是难看，没有我当年的风采~~（你正手无力，反手不精，脚步松散，反应迟钝，没一个动作像样的！就凭这还想和我同场竞技？做你的美梦！）~~搞得我一点都不想录下来。还好后面几队都是大人的队伍，总体观感还不错。
还有可能是我以前没有仔细看，这回才发现龙灯敲的调子总体上虽然都是&lt;strong>噔噔底噔底噔锵&lt;/strong>但各个地方的有略微的不同，有的一些队伍还配备了唢呐。我小时候玩的队伍就没有。
现在的龙灯好像也不像以前那样要玩好几天，而是只在元宵那天玩。队伍总体都是中老年人和小朋友。
这样的阵容让人很让人怀疑它的存续性，不知道几十年后还能不能看得见啊。&lt;/p></description></item><item><title>About</title><link>https://endsoon.github.io/about/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/about/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>网名：&lt;/strong>
Endsoon， 不过感觉有点中二不是很常用XD&lt;/p>
&lt;p>这个名字是我小学时第一次玩网游（CF，年轻人的第一款FPS），使用脸滚键盘大法**hkjsd（很快结束的）**搞出来的，往后打游戏懒得想名字干脆就直接用这个名字。&lt;/p>
&lt;p>高中的时候为了在不支持中文的游戏中使用同时提高逼格，直译就产生了&lt;strong>Endsoon&lt;/strong>这个名字&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>&lt;del>现在想起来真是黑历史&lt;/del>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>学习：&lt;/strong>
我应该就是那种传说中的躺着学习的人吧，从小到大，只有英语的成绩莫名的好，高中同学都叫我睡神。&lt;/p>
&lt;p>小学成绩不算好也不算坏，只是因常常不交作业而被老师惦记&amp;hellip;&amp;hellip;然后你懂得，~~&lt;strong>不交作业一时爽，一直不交一直爽。&lt;/strong>~~其实主要还是我懒。但没想到之后遇上了负责的数学老师，天天逮着我写作业，不写完不让回家，于是我暂时就成了优等生。&lt;/p>
&lt;p>到了初中，也许是物极必反？总之整个初中我的数学课全都在睡觉，不过那时勉强能及格，回想初中真是幸福，躺着都能拿奖状。&lt;/p>
&lt;p>高中数学课还是天天睡觉，考试自然也从来没有及格过，毕业去学校拿本科录取通知书的时候我的数学老师看到我都惊呆了。&lt;/p>
&lt;p>目前主要在学习英语和自学日语，说是自学其实都是听黄色音声听出来的&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Internet：&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>小时候的梦想是成为程序员，自学过一段时间的易语言，写过一个提醒我喝水和自动关机的程序，但很快就玩游戏抛一边去了。自认为在咱村这个旮沓已经算是比较懂电脑的了，初高中班里的电脑都由我来维护，在中二病未痊愈的时候常常以权谋私放动漫歌曲。很多想法但都玩游戏去了搁置一边，直到大学结识了好兄弟Jet Zhang，那叫一个相见恨晚，带着我在互联网上自由的飞翔~这个blog就是他指导我弄的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>写作：&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>从小写作就是我的一生之敌，400字800字每次都是擦线写完，中途还要涂几个黑圈圈假装错字来凑数，胡编乱造实在是太难为我这个三好青年，那时候还被老师逼迫着买过一本作文书，不过我且全当小说看了。后面学了英语更是麻烦，老师升学换了一批批，却仿佛虚空中有联系，评分总是15不能再多。每次遇到要写作，我总是想到哪写到哪，只为达到目标线。碰巧初高中动漫看得多，写作文总是掺杂一大堆乱七八糟之乎者也的中二文学，我的语文老师们居然从来没有说过什么&amp;hellip;&amp;hellip;直到高考那天，我不知道是脑子开窍还是咋的，终于在人生中第一次围绕主旋律写出了一篇起承转合都切题的八股文，才惊觉我之前作文写得都是什么玩意儿，令人感叹。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>ACG：&lt;/strong>
按注册B站的时间来推测，我是从2013年开始在网络上看起动漫的，不过二次元都是从小抓起，我儿时在电视上早就就阅片无数了。&lt;/p>
&lt;p>不说最喜欢，单说对我影响最大的动画，那一定是**《黑之契约者》**了。真实戒烟番，导致一有人在我面前抽烟我就呼吸困难。&lt;/p>
&lt;p>混过一段时间知乎上的动漫高手的圈子——就是那种看个动漫都要分析个彻头彻尾的，现在也称动漫婆罗门。后来我想开了，看个动漫就是为了开心，干嘛要搞得那么累。你们喜欢欣赏艺术就自个儿慢慢欣赏吧，爷就是喜欢看轻小说改的厕纸。&lt;/p>
&lt;p>曾经高强度阅读厕纸，在某几年轻改的动画我几乎都看过它的原作小说。不过现在疲于追番，还不如玩黄油。&lt;/p>
&lt;p>不是很懂二次元，也许是我太过二次元。高中加入学校的动漫交流群，全是一堆聊无关动漫的嘻哈打闹，明白了熟人动漫群不可加，退群。大学再次加入，可能是还抱有一些幻想吧。结果这屌社团与其说是动漫社，不如说是桌游社，天天赖在别人奶茶店里打狼人杀，害，润了。&lt;/p>
&lt;p>高中手机配置玩啥都卡，养成了不玩任何手游的习惯，非洲血脉浓厚使我对氪金抽卡手游更是退避三舍。现在只玩打牌，游戏王和雀魂。&lt;/p>
&lt;p>我想起一句话，一个不玩O的人是失败的，他整个人的层次就卡在那里，只能在下水道里度过失败的一生&amp;hellip;但该冲还是要冲的。&lt;/p></description></item><item><title>心跳文学部</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 22:16:16 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/</guid><description>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/psb.jpg" alt="Featured image of post 心跳文学部" />&lt;p>第一次玩非日本的外国galgame，在玩之前我就早已经听说过心跳文学部的大名。世界上没事喜欢找吓来点刺激的人很多，当然我不是这种人，我从来不没事找吓。所以尽管我听说过很多恐怖猎奇类galgame，但我一作都没有碰。上一次主动接触这种还是半途而废的沙耶之歌，毕竟我真的不喜换那种画风。那么我为什么会玩这个游戏呢，因为妹子很可爱，嗯。&lt;/p>
&lt;p>游戏大约需要三个小时，开始的一小时是很正常的，我把它当成普通的恋爱galgame去玩，大致剧情就是男主和四个妹子在文学部的快乐日常。就在我沉浸攻略natsuki的时候，原本乐天的青梅竹马sayori变得越来越不正常。总是笑嘻嘻黏着男主的sayori告诉男主她其实是有抑郁症，整天都闷闷不乐，只是在男主面前装作自己很开心。男主自然对sayori进行一番开导，但男主越是安慰，sayori越是难受。因为她觉得因为自己的问题，男主本来能花在和其她人搞好关系的时间都浪费在自己身上了，可男主也不可能放着sayori不管。这个时候选项出现了，是向sayori告白还是把她当做好朋友，我寻思着攻略natsuki已经渐入佳境，这个时候怎么能干这种事，二话不说选了“好朋友”。sayori听完蹲坐在地大哭之后，独自一人回了家。第二天男主去学校，发现sayori又没有来，和部长monika讨论了一下觉得自己果然不应该把抑郁症的sayori放在家里不管，决定去sayori家看看。sayori家里很安静，没有人回应，推开sayori的房门——里面是上吊的面容失去神采的sayori……诡异的音乐加上死人头的特写……就当我还沉浸在震惊之中时，游戏乱码重启了。&lt;/p>
&lt;p>游戏主界面的sayori变成了乱码，存档清空，重新开始游戏一切和之前没有什么太大不同，唯独少了sayori这个人的存在，不过游戏还可以继续玩。但是natsuki和yuri却突然变成了暴躁老姐，时不时会互相爆粗口，这个时候部长monika会出来劝架，让男主跟她出去走走。继续攻略natsuki，natsuki的脸会变成一堆吓人的乱码。二周目游戏的局势会控制不住的往攻略yuri走。攻略yuri，yuri会越来越精神失常甚至在背后每天都带着刀来割腕。游戏后来会出现选项问你是选natsuki还是yuri。无论你选谁，画面都会出现乱码，最后一个巨大的monika用身体挡在了你的选项面前，说让你别选了，出去走走。这时候natsuki和yuri都会变得特别疯狂，脸都成了空白，说自己多么肮脏配不上男主这么好的人，为什么不去选择monika呢。选项再次出现，这时候鼠标会无限的自动指向 Monika，我强行用鼠标选择了natsuki，结果蹦出来了一屏幕的monika，你别无他选。之后接着玩，yuri问男主喜不喜欢她，我选择了拒绝，因为我还是想攻略natsuki。发狂的yuri掏出一把刀对着自己胸前连捅好几刀，然后倒在了血泊里。游戏进入乱码，快进也要好几分钟，白天黑夜，你只能看着yuri的血液和尸体慢慢变干，整整三天三夜。&lt;!-- raw HTML omitted -->
之后monika 再次出现，说自己有点工作要做，游戏左上角出现一个控制台，两行命令，显示了 yuri 和 natuki 两个角色的数据已经被删除……之后游戏给了你一个选项：&lt;/p>
&lt;p>Just monika&lt;/p>
&lt;p>游戏再次重启，直接进入新界面，没有别的一切，游戏也不能再存档一点就提示：“我就在这里，我哪也不去。”只有monika微笑注视着你。然后说了这样一段话“我一直都喜欢你，深爱着你，但是你却总是选其他女孩。我无法忍受，我突然发现我居然可以修改这个游戏，虽然你是在 Steam 上玩，这让我费了点时间，但是无所谓，我依然可以通过 Steam 选择游戏，右键属性，找到本地游戏目录，在 character 目录下，找到了其他游戏女主的数据。”monika告诉你sayori、natsuki和yuri的异状，是因为她修改了她们的数据，这一切都是为了让你讨厌她们从而选择monika。最最重要的是，monika的爱意不是对屏幕中的主角，而是要传达给屏幕前的“你”她发觉了自己是存在于游戏中的虚拟世界，身边的人都是按设定一定会爱上男主的人偶。男主的来到带来了世界的不同，男主和自己一样都是特殊的存在。然后游戏进入了死循环，你一打开就只能看到monika向你诉说她对“你”的爱意。同时告诉你她的角色文件的位置，叫你一定要保护好。到这里已经很明显了，要继续游戏就必须删除monika的角色文件。然后我这么做了。原本游戏里的monika变成了乱码，她不理解为什么自己这么爱你你却要删除她，但她又恨不起你，因为她爱你，她想也许没有她会更好。在monika说完对你的爱与恨之后，游戏再度重启。回到了主界面，原本四个女主角，就剩下了三个，没有了monika的身影。游戏依旧可以继续开始，一切都步入正轨，natsuki和yuri开始相互理解，可是成为部长的青梅竹马sayori逐渐变得异常，开始变得像monika一样想要独占你。这个时候monika出现保护了主角，但是她也陷入了绝望。“说到底这里完全没有什么幸福”monika 在绝望中对你说了再见，整个游戏开始了自我删除，左上角的终端开始不断的删除游戏自身，游戏最后出现了一个女孩子的声音，是英文的，是monika写给你的歌。游戏的最后画面是monika写给你的信，然后游戏就再也不能玩了，打开就是这封信和数据报错，只有删除重新下载才能玩。&lt;/p>
&lt;p>玩完之后我想到了另一个游戏《君与彼女与彼女之恋》，虽然我没有玩过，因为我从不自找柴刀。相同的是她们都是和屏幕前的你在互动。可能是我早有准备的原因，游戏并没有这么吓到我，带给我更多的是震撼和自责。对，自责。是我太过自私吗？如果选了别的选项的话，sayori和yuri能够避免死亡吗？还有让我很不爽的就是这个游，四个妹子好感度上来就是满的，特别是和男主没有什么交集的妹子居然也是满的，没办法谁让它是galgame呢。恋爱路线做得明显不足，natsuki和yuri都不能算是真正的攻略，感觉一切的一切都是在为monika做铺垫。最后说说monika这个可怜人，不知道游戏还有没有别的结局，单就我看到的来说，monika对主角的爱只不过是在全部都是虚拟的世界中发现同类的抱团取暖般的依赖感。就好像是在地球上唯一的外星人发现了另一个外星人同类，爱的成分可能少一点。（我想了想决定一张图都不放，嗯……就放张可爱的natsuki吧！）&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/psb.jpg"
width="1296"
height="758"
srcset="https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/psb_huf379626ce9ad951d573e60bfc122e413_158894_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/psb_huf379626ce9ad951d573e60bfc122e413_158894_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Image 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="170"
data-flex-basis="410px"
>&lt;/p></description></item><item><title>这是一条测试博客</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 15:41:45 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid><description>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%8D%9A%E5%AE%A2/bili.jpg" alt="Featured image of post 这是一条测试博客" />&lt;p>从这里开折腾&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%8D%9A%E5%AE%A2/bili.jpg"
width="1920"
height="1080"
srcset="https://endsoon.github.io/p/%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%8D%9A%E5%AE%A2/bili_hu521b931e251f5157c51d2256c50bfc9c_326594_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://endsoon.github.io/p/%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%9D%A1%E6%B5%8B%E8%AF%95%E5%8D%9A%E5%AE%A2/bili_hu521b931e251f5157c51d2256c50bfc9c_326594_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Image 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="177"
data-flex-basis="426px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Links</title><link>https://endsoon.github.io/links/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/links/</guid><description>&lt;p>py一下，你就知道&lt;/p></description></item><item><title>Message</title><link>https://endsoon.github.io/message/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/message/</guid><description>&lt;p>有什么问题或想说的可以在这里讲
但我不一定会鸟你&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>