<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on Endsoon’s Blog</title><link>https://endsoon.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on Endsoon’s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 22:33:02 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://endsoon.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>毕业实习</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E4%B9%A0/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:20:25 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E4%B9%A0/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Part1:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>大四学生，某辣鸡大学的商务英语专业，本来去年暑期就被学校安排去浙江实习了，学校为了就业率好看自主实习卡的非常严格，要求一箩筐，必须专业对口，一般人家里哪搞得起外贸，搞得起的不会在这个学校。所以大部分人都去了。&lt;/p>
&lt;p>双选会眼花缭乱，我们都是没有社会经验的雏，不少人被那些与其说是公司不如说是小作坊的HR，一顿天花乱坠的吹，忽悠了过去，比如我。&lt;/p>
&lt;p>到公司地方才发现人家外贸部满员，只是想招个质检员、工厂管理啥的之类的活。。。 我没有太多的主见，主要能跟室友一起，才去的那个公司。&lt;/p>
&lt;p>当时我说我俩绑定，HR大手一挥，我全都要！ 开头只有我一个人去问的时候，她还说给我安排单间，到地发现就是学校宿舍那种住宿，里面只有床板，高达5楼，无热水，之前的农民工住过还没有收拾，里面都是烟头和做菜的油烟粘在各种地方。&lt;/p>
&lt;p>环境虽差，但并非独身一人总能过得下去，买了一堆洗刷用品把宿舍刷了个干干净净。&lt;/p>
&lt;p>结果HR是个慧眼识人的人，上来就把我们中实力最强的人，以外贸满员的借口裁了。 说好绑定的，但对方反悔了我们也没办法，幸好室友是个强能力者，很快就找到了新的工作地方，招呼我也过去。&lt;/p>
&lt;p>好耶！听说不用漂泊，我自然是十分兴奋，第二天我到地方直接草草一看，合同一签，原本还在摇摆的室友也跟着签了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>签完之后我的智商大幅度上升&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>发觉这个公司实际地址的名字和网上不一致！上网一查才发现这是个培训公司，曾经还告过不明真相被骗过来的学生。&lt;/p>
&lt;p>好在我还是有细心看过合同，我们还没去那地方“打卡”也就不满足违约的条件。与此同时学校那边自然不能放过卖学生的机会，打电话向培训机构要钱，那机构HR满头问号发微信截图给我们看，我们这才知道学校是和某培训机构合作卖人，那些公司每雇一个大学生得交4000多块钱。&lt;/p>
&lt;p>明白了不管我们怎么自己找，学校都会打电话过去要钱，这和入职让员工先交钱有和区别？谁还会招你？&lt;/p>
&lt;p>一时接受不了这个事实，我在火车站睡了一晚上，连夜扛火车逃回了老家。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Part2:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>回到家，不被家里人理解，觉得我应该以学业优先，不管环境如何都应该先把实习搞完，拿到毕业证再说。&lt;/p>
&lt;p>我被数落的无地自容，觉得自己一无是处，点点挫折就润回家。&lt;/p>
&lt;p>决定先去转换一下心情，把驾照考了，先不想别的&lt;/p>
&lt;p>科目三之前我都是感觉有手就行，还要给红包讨好？直到科目三挂了，第二次去考塞了包中华。&lt;/p>
&lt;p>拿到驾照，找工作的事又提上了日程。各种主流求职网站都投了简历，都说不要没毕业的。&lt;/p>
&lt;p>和一个老学长一聊，才发现他就在我家这边工作，他说：来，陪我卖保险吧！此时叩近年关，被各种公司拒绝的我害怕了。&lt;/p>
&lt;p>于是一直没有答复，后面他又问了我好几次来不来，我总是避而不谈，心想着过完年再说吧。&lt;/p>
&lt;p>过完年忙于论文，又以此为借口拖延。中途有个不怎么熟的朋友的朋友内推工作，而且工作条件还十分优渥，他帮我评改我那之前写的丑陋无比的简历，教我我如何精准地回答面试问题。。。&lt;/p>
&lt;p>可我辜负了他，心想导师催着我写论文呢，哪有时间准备这些，就草草应付了事，事实上论文根本没那么紧急。&lt;/p>
&lt;p>果不其然，条件优渥公司的HR比之前那些小作坊HR专业多了，很快就发现我根本没好好准备，问了我几个专业问题，评价我在学校没好好学然后就结束了面试。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Part3:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>家里人越来越不待见我，因我已在家里呆了超半年以上还没有工作，相当于啃老。&lt;/p>
&lt;p>学校那边开始统计实习情况，说没有实习的学校会再次安排，我选择了屈服于学校的淫威，哪怕是进厂我也无所谓了。&lt;/p>
&lt;p>但学校那边像我一样不服从于学校实习的人都自己找到了工作或已实习完，等到约定安排的日子近了，结果班导说人数太少安排不了，让我自己去找工作。&lt;/p>
&lt;p>此时老学长因为我一而再再而三的无响应，已经不跟我聊工作的事情。&lt;/p>
&lt;p>我又开始了投简历，用的是那份丑陋无比的，而不是朋友帮我评正过的，因为我觉得现在的我就像那份简历一样丑陋。&lt;/p>
&lt;p>本地的人才网响应很快，很快就有一家邀请我面试，一面在市里，二次面试在工作地点，城乡结合部似乎在它的工厂旁边，只凭简单的翻译就录用了我。&lt;/p>
&lt;p>实习底薪3000，转正3500+提成。无住宿，包中餐。我兴高采烈地就直接答应了，想着租房还能摆脱父母，不用被念了。&lt;/p>
&lt;p>结果我爸妈不同意，认为3000块租房，在外吃住下来你这不是赚了个寂寞，况且你能照顾好自己吗？隔壁家XX有一个进厂3000还包吃包住的工作。。。&lt;/p>
&lt;p>于是我提出骑电瓶车去上班，百度地图上显示13.6公里，群里老鸽都说这点距离电瓶车很快的。 我爸妈还是不太同意，因为我不太会骑电瓶车，我爸坚持硬要先送我一阵子。&lt;/p>
&lt;p>这不是妈宝男？哪有人工作让父母接送的？好说歹说同意送我到最近的公交车站，让我自己去（家在农村，离能进市里的公交车站挺远的）&lt;/p>
&lt;p>明天正式去上班，恶补了一堆知识才想起我连工作内容和五险一金都没问。。。&lt;/p></description></item><item><title>高中以来的第一回龙灯</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%BB%A5%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9B%9E%E9%BE%99%E7%81%AF/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:15:19 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%BB%A5%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9B%9E%E9%BE%99%E7%81%AF/</guid><description>&lt;p>昨天去了看龙灯，毕竟自高三以来就没有再过过元宵节了。大学的第一个元宵，当然是要久违地出门去看看啦。
现在的龙灯和以前的相较有了些许变化。
第一队先过来的，是由小孩子组成的龙灯队，敲着我熟悉的调子，但怎么说呢，玩得真是难看，没有我当年的风采~~（你正手无力，反手不精，脚步松散，反应迟钝，没一个动作像样的！就凭这还想和我同场竞技？做你的美梦！）~~搞得我一点都不想录下来。还好后面几队都是大人的队伍，总体观感还不错。
还有可能是我以前没有仔细看，这回才发现龙灯敲的调子总体上虽然都是&lt;strong>噔噔底噔底噔锵&lt;/strong>但各个地方的有略微的不同，有的一些队伍还配备了唢呐。我小时候玩的队伍就没有。
现在的龙灯好像也不像以前那样要玩好几天，而是只在元宵那天玩。队伍总体都是中老年人和小朋友。
这样的阵容让人很让人怀疑它的存续性，不知道几十年后还能不能看得见啊。&lt;/p></description></item></channel></rss>