<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on Endsoon’s Blog</title><link>https://endsoon.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on Endsoon’s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 22:47:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://endsoon.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>丢人的上海之行</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 22:47:20 +0800</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</guid><description>&lt;p>本来这篇文章在过年在家的时候就应该写出来，但是因为内容太丢人了耻于出口就一直没动笔。。。&lt;/p>
&lt;p>书接上文，自从从2022年6月份从牛纸厂离职之后，我就一直在家里宅着。七八月份就当给自己放暑假了，九月按理怎么都应该滚出去，但我却被一款游戏给吊住了——太吾绘卷。当时官方还是粉丝都在说待到秋来九月八&amp;hellip;&amp;hellip;结果是9月28&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>到了那一天，玩到了，太辣鸡了，不过心中的郁结解开，这下真得滚出去了，恰逢边上有个邻居大姐要去上海他哥那，和我妈一拍即合，就把我也捎上。&lt;/p>
&lt;p>第一次坐飞机，起飞和降落的时候鼓膜好难受，落地之后兜兜转转从东边的big机场来到了西边的嘉定区。&lt;/p>
&lt;p>这就是上海吗，小区畔着河流好像是标配。在经过过门卫大爷的一番盘查之后，顺利的进入到大哥所在的小区。&lt;/p>
&lt;p>十八层高楼，哇哦，第一次住那么高的地方；哇哦，原来，城市里的外卖会送上门；哇哦，居然还有垃圾分类。&lt;/p>
&lt;p>大哥有问过我要一起睡吗，不过他会打呼。我想了想，住的地方就还是决定在客厅的沙发，一个人独享巨大空间。&lt;/p>
&lt;p>大哥月薪2w搞单片机的，大姐每天宅房间里不知道干嘛的。&lt;/p>
&lt;p>两人都说不用急着找工作，可以先玩几天，但我觉得只有大哥是真心的，大姐看我几天没出去找工作总对我说先随便找一份干着。&lt;/p>
&lt;p>第一家面试是去的一个比较偏远的股份有限公司，在一个工业园里，做防爆器材的。因为社恐，所以BOSS上没多聊什么，直接约定了日子就赶了过去。&lt;/p>
&lt;p>坐了一个多小时公交车，司机师傅很神秘没停车，搞得我还往回走了一站，幸好时间刚刚好，没有迟到。站在门口打人事电话——没反应&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>怒了&lt;/strong>，徘徊半天想着要不要直接回去，想了想还是鼓起勇气问了门卫。门卫发了个牌子，然后告诉我进门直接左转的大楼进去走到底就是面试的地方。&lt;/p>
&lt;p>我听从着指引，来到位置，里面的人问我干嘛的，我说面试的。坐在里面的人事终于想起来还约了个人，拿着打印的简历出来道歉，于是面试正式开始。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>一面人事面&lt;/strong>：大公司人事还是有点水平的，先是问了我怎么来这的缓解一下紧张情绪，然后就是按简历提问，还在上面做笔记，最后考核了一下我的口语。虽然觉得我的英语口语比较差，但还是给了我一些接下来面试的建议，比如跟我说了部门经理是工作风格怎么样的。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>二面部门经理面&lt;/strong>：这个就问得比较专业了，基本贸易术语的一些区别啊，还跟我讲了这份工作和我上一份工作的区别很大，一些问题没回答出来他也不嫌弃我。本来我以为两轮就差不多了，人事和部门都觉得还行。没想到还要见总监。总监忙着没空要等一等，于是经理先带我溜了一圈展厅，又溜了一圈工厂。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>三面总监面&lt;/strong>：到了办公室，总监一看就是成功人士，坐在他面前压力很大。只能说忙人无时无刻不在忙，打着电话没空理睬我，直接叫部门经理给了一份PO给我，问我懂不懂，中途都是他们两个在聊工作。我坐在那里其实很多地方都没看懂，但部门经理却还是说“他看得懂大概”，搞得我都有点不好意思。&lt;/p>
&lt;p>最后总监问我对公司有什么想法，我觉得我是没什么想法的。现在细想这个问题其实一是看看你对公司的意向，二是考你对公司的了解。我答不出来，寄&lt;/p>
&lt;p>中途还有问我上一份工作，我说“偶尔会被抓去仓库打包干苦力”被批了一顿：“这不是说明你们公司的产品卖得好？同事卖的好，这不证明你也能卖得好？不应该对此感到开心吗，怎么能说是干苦力呢？“总之最后总监给我指点了一些人生经验我就润了。哦对了因为到中午了还被人事带着食堂免费恰了一顿饭。&lt;/p>
&lt;p>总之总监觉得我不够passion，寄。受此打击整个十月就没出去过了，现在想想要是最后面这家就好了，因为面试经验不足说了很多抱怨的话，印象分扣完了。顺便一提待遇是5500，包吃好像在饭卡里来着，住四人宿舍要额外200圆。&lt;/p>
&lt;p>十一月，同样是直接约了面试，这家公司好像是做什么物流机器人的。当天早上到了园区门口，又是捏麻麻滴电话打不通，微信也不回。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>怒了&lt;/strong>，徘徊半天想着要不要直接回去，想了想还是在门口蹲了一会儿。好在HR还是看到消息回复了我。刷卡进门，然后又刷卡带到边上一个像展厅的地方。&lt;/p>
&lt;p>面试极其敷衍，把我当业绩刷了，人事一句话都不愿意和我讲。上来直接和部门谈，英文自我介绍，然后聊了聊上一份工作和职业规划。面试完我把HR叫过来，被告知她只负责喊我来面试，没有权利谈薪资待遇。然后说我们还有很多人在考虑，你回去等消息吧。呃呃呃。领我转一圈都不乐意，整个面试我一点没看到他们公司内部长啥样。唯一值得感谢的就是早上忘带水杯部门面试官给了瓶矿泉水。&lt;/p>
&lt;p>同一个园区，对面有家公司也在招人，卖货架的。面试先是和部门同事，也就是入职以后负责带我的人谈了谈，虽然没英文自我介绍但讨论了业务能力。然后是部门主管谈，一直在考察我的工作态度，会不会觉得工作烦躁啊，没活儿会不会自己找事干啊？最后人事，4500综合薪资怎么个结构我也不知道。面试最后主管都同意让我随便看看工作环境，我坐下来喝完一杯水，还想再唠会儿，被人事请走了，搞得有点尴尬。&lt;/p>
&lt;p>星期三面的试，自我感觉良好，想着四五两天怎么也能出结果，我星期六日就好准备入职。面完人事微信试探我对公司的意向，有点让人烦躁，行就行不行我就接着面试，一定要看到那种我非贵公司不可的感觉？想了想总归还是我自己有问题，因为可能我打心底就觉得这种买两台机器谁上谁都行的低端制造业外贸没啥前途吧。现在害得谢谢幸好没过，4500还不一定有这么多钱，不包吃住在上海，直接贷款上班好吧。&lt;/p>
&lt;p>食品包装机，上海好多整这个的。面试地点小区里，网上都说遇到这种赶快润，但这小区离地铁近又挺豪华的我就姑且看看先。面试的不自我介绍也不知道是什么职位的，首先出其不意，不是用英语自我介绍而是用英语说你来上海的感受。问的最多的一家，贸易术语，支付方式，PI翻译。我问了两边说你指着提问行不行，一个表格怎么用说的全篇翻译，她偏咄咄逼人要你全篇翻译，但是一听到不包吃住我就没心思翻译了，直接说不会。BOSS上和微信人事都说的包住，过来就没了，害，舍不得cost给应届生是吧。别的福利待遇我不知道，单休有住还好，没住直接润吧。&lt;/p>
&lt;p>清洁机器，就地铁火车站那种有人开的清洁车。不包吃住，地处偏僻乡下的工业园区，离最近的地铁站超10公里，公司最近的镇子骑车估计得20分钟，也不知道我怎么就脑抽答应了。老板直接面的，填了一堆可以说侵犯隐私的信息，不问规划先问梦想，最后还要做性格测试，说什么业务达不到还要义务加班。招的明明是外贸业务员，完全不看你的水平，英文自我介绍都不用。合同写着底薪2700，工作地点还写着上海/江苏（地图一看还真快偏到江苏了）。繁文缛节很多，人事带你学规章制度，学完还要考试，找人带你还要整拜师礼。太想找工作了，生活用品都买好就差签租房合同了（就这乡下房租还要1200）。呆了一天当晚直接抱被跑路。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/Screenshot1.jpg"
width="1080"
height="2400"
srcset="https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/Screenshot1_hua333ee551186d6da87cceaaf3cd4953a_705546_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/Screenshot1_hua333ee551186d6da87cceaaf3cd4953a_705546_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Screenshot1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="45"
data-flex-basis="108px"
>&lt;/p>
&lt;p>十二月，因为这个跑路，一直被家里人说，找到了还跑什么的。我是先问过大哥的，大哥说可以我下定决心才跑的。。。搞外贸不一定赚钱，那些搞打鸡血，比如什么天成培训的可以说是赚疯了。我进这公司的一个PK群，里面还有专门扮演骂人的群，业绩不达标就骂怎么不努力的，然后截图给员工看说你们忍心看老板挨骂吗还不加把劲，属实把我整乐了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/Screenshot2.jpg"
width="1080"
height="2400"
srcset="https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/Screenshot2_hu0a84b497cbac4bb514a1b0757962b255_471250_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://endsoon.github.io/p/%E4%B8%A2%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E4%B9%8B%E8%A1%8C/Screenshot2_hu0a84b497cbac4bb514a1b0757962b255_471250_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Screenshot2"
class="gallery-image"
data-flex-grow="45"
data-flex-basis="108px"
>&lt;/p>
&lt;p>接下来我也不知道怎么办了，感觉整个人都没有干劲了，每天就无所事事打游戏。吃饭的时候大哥和大姐老聊老家谁谁谁带了个女的回来，每天什么家务不干就玩手机，感觉就是在含沙射影我。。&lt;/p>
&lt;p>恰逢大哥要搬家换位置，这附近的工作我也不知道还该不该看。搬到浦东，整个人还是处于摆烂状态，特别是年底莫名其妙的开放了，大哥先染上，紧接着我也染上，浑身无力喉咙如刀割，那就更不想出去找工作了。买了个rimworld，每天就蹲在电脑前白天玩到夜。&lt;/p>
&lt;p>最对不起的是完全辜负了大哥的好意，搬到新地方没睡的位置大哥还专门给我买了个沙发床，我知道大哥对我一直住没意见，但是大姐意见很大，常打电话跟她妈妈说我好吃懒做。她妈在河边洗衣服的时候大嘴巴搞得村里人尽皆知，我妈受不住就想喊我回去，我也觉得太不好意思了打算回去。&lt;/p>
&lt;p>大哥却叫住我谈了一番他专业不对口报培训班的成功经历，建议我最好掌握一门别人不能替代的技术，因为销售你现在能干，十年二十年后还可以吗？不想他搞单片机这个职业越老只会越吃香。还举例他一个朋友做了几个月服务员存钱报了个班，现在也混的还可以。&lt;/p>
&lt;p>总之话里话外都是希望我留下来，不要在意家里人的闲言碎语，谈了很多连下一代呆在上海更好的教育资源什么的都考虑到了。。可惜我最后还是选择了回去，因为我的斗志已经消亡了。&lt;/p>
&lt;p>近乡情怯，在火车站接我的老父亲却没有说什么抱怨的话，只说回来了就好，先过年，发了3k过去给大姐，退了我1k，然后带点礼物杀只鸡去大哥家拜年感谢这段时间的照顾。&lt;/p>
&lt;p>如此我的上海之旅到此结束，期间大部分时间都宅着，什么东方明珠啊啥的都没有去看过，我这样算是来过上海吗。。。&lt;/p></description></item><item><title>回忆总结</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 22:33:02 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>&lt;p>过两天终于下定决心去上海找工作了，回忆总结一下这些日子点滴，顺便满足大家对在成人用品公司工作的好奇&lt;/p>
&lt;p>没怎么和人事细谈，在无职无毕业的恐惧中，我像只无头苍蝇一样正式入职了一家销售成人用品的公司，与我一同进来的还有一男一女。&lt;/p>
&lt;p>不过和我这个只是为了混个实习证明的人不同，他们都是工作好几年的老油条，男的之前干装修赚大钱，女的之前在深圳很忙碌，后续甚至还来了个据说在英国留学过的女老师！3000块钱包一中餐也能招到人，令人感叹。&lt;/p>
&lt;p>也许是初入职场的原因，这三个人的行为在我看来都有些 “离经叛道”。装修哥经常接电话消失，老板电话都没他多，果不其然没多久就以杂事太多主动辞职了；深圳姐经常跟上司互怼，虽然是问问题，但口气总是咄咄逼人；女老师就更离谱了，在我看来根本不像一个受过高等教育的人，说话粗鄙，还老喜欢莫名其妙地开一些让人生气的玩笑。&lt;/p>
&lt;p>扯远了，回到大家关心的牛子公司。公司在一个小园区内，旁边是个带专，附近好像还有个带专和我大学名字挺像，估计人事觉得我是从那里蹦出来的。老板把一栋楼的整个二层给包下来了，办公室和工厂都在里面，吃在园区公用的食堂，食物一言难尽。外网工厂宣传视频用了春秋笔法，不明真相的人可能会以为整栋楼都是他的。&lt;/p>
&lt;p>招聘简介号称本地区蕞强大的外贸团队，让你在本公司工作中更好的学习成长（用的是蕞，搞不好没骗我。。。），结果实际上一个个忙得很，最常用教学方法是丢个公共视频链接给你自己看。每天日常就是有客户就跟客户尬聊，没有就去上传产品，疯狂写开发信开发客户，有时去做苦力（产品发货居然是自己去打包！），之后也就多了个学拍照P图的任务。&lt;/p>
&lt;p>除了卖牛子这个主业，公司其实还卖贞操锁，飞机杯和振动棒，不过后者的生产场地好像不在这里。牛子有硅胶和PVC的，经理说是因为太长的硅胶会拔断，只能用PVC。我当时还顺便问了我们产品优势是什么，他答是颜色多，发光牛子确实倒还挺炫的，不过五颜六色的夜光飞机杯真的会有市场吗。。。？&lt;/p>
&lt;p>英语专业女生多，所以外贸部门女生也多。然鹅并没有大家想象中的什么见牛尴尬，害羞难言之类的事情。牛子不过就是一块比较硬的长条形硅胶罢了，大家平时打包摸来摸去见识的多得去了，内心早已毫无波澜。什么动物牛子，外星人牛子，比大腿还粗的牛子等等都不过洒洒水啦。但有的形状确实还不错，我放在办公桌上当景品摆着XD&lt;/p>
&lt;p>同样，也不会有什么寂寞难耐女大学生找你咨询产品信息，只会有性别为男的傻X聊着聊着突然发图对你说：“看看我的”，但最多的还是伊斯兰国家的人问你能不能送到他们国家。伊斯兰好像因为清真问题是禁止sex toy的，所以有能力的+人可以去试试走私能不能大赚石油佬一笔暴富。&lt;/p>
&lt;p>入了这行，发觉和我想象中的外贸差距太大了，学校的东西几乎都用不上。小公司报价只报EXW工厂价，支付都是走线上，物流居然是走快递。。。什么贸易术语啊，缮制信用证啊，缮制海运提单啊全都见不到。。。学校里没学好怕露馅的我白担心了。&lt;/p>
&lt;p>才惊觉时代的发展让外贸不再是什么高大上的东西，你以为很牛逼、很有名的东西可能只是一个小作坊产的。看着工厂黏糊糊的地板，也好奇这东西真的能卖得出去吗，可每周例会报告的营业额证明这东西卖的确实还挺好！特别是有天在推特冲浪看见关注的某男娘猫爪也在用本公司产品，惊为天人！（这里提个醒，大家如果买了最好仔细洗一洗，包装纯手工无消毒过程）&lt;/p>
&lt;p>干了三个月之后，最终我还是决定离职了，究其原因是这公司我觉得不太正规。入职好几天都没想起要给新员工安排打卡，也不签合同。为了劳动仲裁不吃亏，我提了一下打卡的事情，合同则直到工作了一个之后才签。最离谱的来了，合同内容不标注工资！说是好安排给你加薪！五险一金要你干满两年才交！合同也不给你留一份存根！说有需要可以给你复印！看着先后从办公室里出来的三位同事，我不禁纳闷，这种离谱合同他们居然也没问题签了！？&lt;/p>
&lt;p>还有一个附加原因，就是我害怕交警。虽然说的有点不雅，但事实就是交警和苍蝇似的，天凉的时候不见踪影，天气热起来了就常常在拐角蹲你。。。我无证驾驶超标电摩（那些不用证的电摩感觉开的比我快多了。。），被抓两次，第一次被好心放过罚了个不系安全带30警告，第二次狠狠罚了无证驾驶500罚怕我了，每天上下班做贼一样提心吊胆有害身心健康。&lt;/p>
&lt;p>总之我润了，毕业实习文件意外的简单搞定，我自己把公司章P了上去，就顺利拿到毕业证和学位证，那之后一直在家宅到现在。宅多了又开始对自己越来越不自信，看了一大堆的公司但是一个简历都没投。&lt;/p>
&lt;p>期间我其实打算去深圳，因为网上看到深圳有个特别好的政策——青年驿站——能让外地来的应届大学生免费住个一星期。可深圳疫情反反复复的，申请这个驿站半天没有回应，大概是在疫情中全噶了。恰好附近一个邻居要去上海打工，我家里人实在受不了我宅家，就把我托付给邻居了。&lt;/p></description></item><item><title>毕业实习</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E4%B9%A0/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:20:25 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AE%9E%E4%B9%A0/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Part1:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>大四学生，某辣鸡大学的商务英语专业，本来去年暑期就被学校安排去浙江实习了，学校为了就业率好看自主实习卡的非常严格，要求一箩筐，必须专业对口，一般人家里哪搞得起外贸，搞得起的不会在这个学校。所以大部分人都去了。&lt;/p>
&lt;p>双选会眼花缭乱，我们都是没有社会经验的雏，不少人被那些与其说是公司不如说是小作坊的HR，一顿天花乱坠的吹，忽悠了过去，比如我。&lt;/p>
&lt;p>到公司地方才发现人家外贸部满员，只是想招个质检员、工厂管理啥的之类的活。。。 我没有太多的主见，主要能跟室友一起，才去的那个公司。&lt;/p>
&lt;p>当时我说我俩绑定，HR大手一挥，我全都要！ 开头只有我一个人去问的时候，她还说给我安排单间，到地发现就是学校宿舍那种住宿，里面只有床板，高达5楼，无热水，之前的农民工住过还没有收拾，里面都是烟头和做菜的油烟粘在各种地方。&lt;/p>
&lt;p>环境虽差，但并非独身一人总能过得下去，买了一堆洗刷用品把宿舍刷了个干干净净。&lt;/p>
&lt;p>结果HR是个慧眼识人的人，上来就把我们中实力最强的人，以外贸满员的借口裁了。 说好绑定的，但对方反悔了我们也没办法，幸好室友是个强能力者，很快就找到了新的工作地方，招呼我也过去。&lt;/p>
&lt;p>好耶！听说不用漂泊，我自然是十分兴奋，第二天我到地方直接草草一看，合同一签，原本还在摇摆的室友也跟着签了。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>签完之后我的智商大幅度上升&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>发觉这个公司实际地址的名字和网上不一致！上网一查才发现这是个培训公司，曾经还告过不明真相被骗过来的学生。&lt;/p>
&lt;p>好在我还是有细心看过合同，我们还没去那地方“打卡”也就不满足违约的条件。与此同时学校那边自然不能放过卖学生的机会，打电话向培训机构要钱，那机构HR满头问号发微信截图给我们看，我们这才知道学校是和某培训机构合作卖人，那些公司每雇一个大学生得交4000多块钱。&lt;/p>
&lt;p>明白了不管我们怎么自己找，学校都会打电话过去要钱，这和入职让员工先交钱有和区别？谁还会招你？&lt;/p>
&lt;p>一时接受不了这个事实，我在火车站睡了一晚上，连夜扛火车逃回了老家。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Part2:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>回到家，不被家里人理解，觉得我应该以学业优先，不管环境如何都应该先把实习搞完，拿到毕业证再说。&lt;/p>
&lt;p>我被数落的无地自容，觉得自己一无是处，点点挫折就润回家。&lt;/p>
&lt;p>决定先去转换一下心情，把驾照考了，先不想别的&lt;/p>
&lt;p>科目三之前我都是感觉有手就行，还要给红包讨好？直到科目三挂了，第二次去考塞了包中华。&lt;/p>
&lt;p>拿到驾照，找工作的事又提上了日程。各种主流求职网站都投了简历，都说不要没毕业的。&lt;/p>
&lt;p>和一个老学长一聊，才发现他就在我家这边工作，他说：来，陪我卖保险吧！此时叩近年关，被各种公司拒绝的我害怕了。&lt;/p>
&lt;p>于是一直没有答复，后面他又问了我好几次来不来，我总是避而不谈，心想着过完年再说吧。&lt;/p>
&lt;p>过完年忙于论文，又以此为借口拖延。中途有个不怎么熟的朋友的朋友内推工作，而且工作条件还十分优渥，他帮我评改我那之前写的丑陋无比的简历，教我我如何精准地回答面试问题。。。&lt;/p>
&lt;p>可我辜负了他，心想导师催着我写论文呢，哪有时间准备这些，就草草应付了事，事实上论文根本没那么紧急。&lt;/p>
&lt;p>果不其然，条件优渥公司的HR比之前那些小作坊HR专业多了，很快就发现我根本没好好准备，问了我几个专业问题，评价我在学校没好好学然后就结束了面试。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Part3:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>家里人越来越不待见我，因我已在家里呆了超半年以上还没有工作，相当于啃老。&lt;/p>
&lt;p>学校那边开始统计实习情况，说没有实习的学校会再次安排，我选择了屈服于学校的淫威，哪怕是进厂我也无所谓了。&lt;/p>
&lt;p>但学校那边像我一样不服从于学校实习的人都自己找到了工作或已实习完，等到约定安排的日子近了，结果班导说人数太少安排不了，让我自己去找工作。&lt;/p>
&lt;p>此时老学长因为我一而再再而三的无响应，已经不跟我聊工作的事情。&lt;/p>
&lt;p>我又开始了投简历，用的是那份丑陋无比的，而不是朋友帮我评正过的，因为我觉得现在的我就像那份简历一样丑陋。&lt;/p>
&lt;p>本地的人才网响应很快，很快就有一家邀请我面试，一面在市里，二次面试在工作地点，城乡结合部似乎在它的工厂旁边，只凭简单的翻译就录用了我。&lt;/p>
&lt;p>实习底薪3000，转正3500+提成。无住宿，包中餐。我兴高采烈地就直接答应了，想着租房还能摆脱父母，不用被念了。&lt;/p>
&lt;p>结果我爸妈不同意，认为3000块租房，在外吃住下来你这不是赚了个寂寞，况且你能照顾好自己吗？隔壁家XX有一个进厂3000还包吃包住的工作。。。&lt;/p>
&lt;p>于是我提出骑电瓶车去上班，百度地图上显示13.6公里，群里老鸽都说这点距离电瓶车很快的。 我爸妈还是不太同意，因为我不太会骑电瓶车，我爸坚持硬要先送我一阵子。&lt;/p>
&lt;p>这不是妈宝男？哪有人工作让父母接送的？好说歹说同意送我到最近的公交车站，让我自己去（家在农村，离能进市里的公交车站挺远的）&lt;/p>
&lt;p>明天正式去上班，恶补了一堆知识才想起我连工作内容和五险一金都没问。。。&lt;/p></description></item><item><title>高中以来的第一回龙灯</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%BB%A5%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9B%9E%E9%BE%99%E7%81%AF/</link><pubDate>Wed, 20 Feb 2019 15:15:19 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E4%BB%A5%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%9B%9E%E9%BE%99%E7%81%AF/</guid><description>&lt;p>昨天去了看龙灯，毕竟自高三以来就没有再过过元宵节了。大学的第一个元宵，当然是要久违地出门去看看啦。
现在的龙灯和以前的相较有了些许变化。
第一队先过来的，是由小孩子组成的龙灯队，敲着我熟悉的调子，但怎么说呢，玩得真是难看，没有我当年的风采~~（你正手无力，反手不精，脚步松散，反应迟钝，没一个动作像样的！就凭这还想和我同场竞技？做你的美梦！）~~搞得我一点都不想录下来。还好后面几队都是大人的队伍，总体观感还不错。
还有可能是我以前没有仔细看，这回才发现龙灯敲的调子总体上虽然都是&lt;strong>噔噔底噔底噔锵&lt;/strong>但各个地方的有略微的不同，有的一些队伍还配备了唢呐。我小时候玩的队伍就没有。
现在的龙灯好像也不像以前那样要玩好几天，而是只在元宵那天玩。队伍总体都是中老年人和小朋友。
这样的阵容让人很让人怀疑它的存续性，不知道几十年后还能不能看得见啊。&lt;/p></description></item></channel></rss>