<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>脑洞 on Endsoon’s Blog</title><link>https://endsoon.github.io/categories/%E8%84%91%E6%B4%9E/</link><description>Recent content in 脑洞 on Endsoon’s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 17:13:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://endsoon.github.io/categories/%E8%84%91%E6%B4%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>海德兰特</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E6%B5%B7%E5%BE%B7%E5%85%B0%E7%89%B9/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 17:13:25 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E6%B5%B7%E5%BE%B7%E5%85%B0%E7%89%B9/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>声明：非原创作品，改编自他人文章，本文是究极的缝合怪。&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>世界的运行总是完美而精确，日升日落，潮起潮退，时间就这样无意义地流逝。但是在这样无聊的日常循环中，总有一些不甘平凡的鱼，在跃过龙门的时候，一头撞了上去。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>无伯乐之相善兮，今谁使乎誉之？&lt;/p>
&lt;p>罔流涕以聊虑兮，惟著意而得之。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>一成不变的水面需要一些意外的浪花来打破它的沉寂。但是这样的意外，有时可能让事情偏离原本预想的结果。&lt;/p>
&lt;p>牛顿说：任何物体都要保持匀速直线运动或静止状态，直到外力迫使它改变运动状态为止。单调的世界，红花都只能插在了牛粪上，无有绿叶相衬，成为了恼人的垃圾。明明只是位置不对，原本美好的东西，却变得令人憎恶。&lt;/p>
&lt;p>垃圾总需要有人处理，总有人需要把那些红花收集起来，插到它应该在的地方。好在不完美的世界也向往着完美。因而安排了一些人来，成为可控的“外力”。去发现迷途之人，然后帮助他们回到正轨——世界赋予了一些人这样的使命。&lt;/p>
&lt;p>在私立希望之峰学园，张立志就是所谓的“外力”。&lt;/p>
&lt;p>今天，风纪委员张立志也在完成他的工作。&lt;/p>
&lt;p>“校长你是懂我的，我还是学生，从不加班的……”&lt;/p>
&lt;p>”呵呵，张立志，最近总是让你又当水管工又当消防员，你的辛苦我都看在眼里，这个任务你也可以选择不接，不过你的奖学金嘛……“校长留下了这样的话语。&lt;/p>
&lt;p>张立志无奈地望着夕阳染红的操场叹气。私立希望之峰学园的操场比想象中要大，一些荷尔蒙旺盛的学生正在跑道上飞驰。看着这些对尚且不懂得加班之痛的人，让张立志想把他们冲到双手比V、眼皮翻白。&lt;/p>
&lt;p>不过相对于这些人，在操场的边缘两两成对的费洛蒙旺盛的家伙，才是张立志此行的目标。&lt;/p>
&lt;p>没错，奉天承运皇帝诏曰！张立志被校长授予了一个伟大的使命！——其实就是在操场抓早恋的情侣。&lt;/p>
&lt;p>虽然嘴上不乐意，但是张立志的身体还是忠实的执行着任务，为了保住奖学金，他不惜一切。&lt;/p>
&lt;p>穿插带游击，张立志的手段极其下作！每跑到一对情侣身旁，张立志就用身体强行分开亲热的两人，同时喊出一些意义不明的话语：&lt;/p>
&lt;p>“烈焰中舞动的火花，将赐予邪恶异性交往以天罚！”&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Sparks of living flame, shall bestow a scourge to evil heterosexual relationship!&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>“炎の生ける火花が、悪しき異性 交遊に天罰を下す！”&lt;/p>
&lt;p>对于那些抗拒从严的家伙，需要一些更加下作的手段，于是张立志掏出了他的“秘密武器”——消防水枪！&lt;/p>
&lt;p>猛烈的水流下，是四处奔逃的情侣，就是最顽固的份子也抵不住水枪的一击！&lt;/p>
&lt;p>过了许久太阳已经落山了，操场上最后的学生也离开了，看着终于清净的跑道，张立志呼了口气，确认操场上已经没人了，拿着向老师借来的钥匙锁上操场门。&lt;/p>
&lt;p>做事全力全开，可以说是张立志的特点。既然答应了那就定要一条龙永绝后患。尽职尽责的风纪委员打算在操场蹲到8点20分，确保真真正正的没有情侣在操场密会之后再离开。&lt;/p>
&lt;p>走回操场内的时候，张立志看着西面的天空，太阳已经完全看不到了，四周的光线也暗了下来。虽然风已经停了，但秋深夜临，感觉还是挺冷的，张立志不禁缩了下脖子，这时一片花瓣落到了他的头顶上，他晃了晃脑袋甩掉了花瓣，而这一甩头，让他同时有了新的发现。&lt;/p>
&lt;p>他发现……操场里居然还有人。&lt;/p>
&lt;p>还是个女孩，穿着挺奇怪的女孩。&lt;/p>
&lt;p>操场中不知道从哪里变出一个花瓣堆，那个女孩就在操场里把花瓣拿出来，在操场的中间一片一片的摆放着什么。&lt;/p>
&lt;p>“行为艺术？算了，管她干嘛的，碍事的人通通赶出去就是了。”&lt;/p>
&lt;p>张立志想到这里，迈步开始向女孩走去。&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>女孩拿着花瓣，一片一片的在地上摆放着，摆成了一个圆圈，这时候发现距离摆成一个圆圈还差几片花瓣，就蹦蹦跳跳的哼着小曲儿回去拿。&lt;/p>
&lt;p>女孩来到了花瓣堆的面前，伸出手想要拿花瓣的时候，一条消防水枪突然出现挡住了她伸出的手。&lt;/p>
&lt;p>“嘿呀！”女孩吓了一跳，扭头一看，看到了手里拿着“秘密武器”的张立志，张立志面色黑沉，他对任何可能影响到任务的人毫不留情。&lt;/p>
&lt;p>“你怎么进来的？”&lt;/p>
&lt;p>“我……”&lt;/p>
&lt;p>“锁门了你怎么进来的？”&lt;/p>
&lt;p>“……”女孩吱吱唔唔说不出来话。&lt;/p>
&lt;p>“说，少废话，你怎么进来的？你为什么要进来？你在这儿做什么？玩行为艺术吗？”&lt;/p>
&lt;p>“我不是玩儿……”&lt;/p>
&lt;p>“不是玩儿？那是什么？算了不管这些了，总之你现在立刻马上给我离开这里！”张立志拿着水枪步步紧逼，女孩一步一步的后退，退回到了操场中间摆放的那个圆圈的附近。&lt;/p>
&lt;p>天色虽暗，但张立志还是能看清女孩的样子，身材瘦小，并没有穿着校服，而是穿着一件……类似情趣内衣的礼服。&lt;/p>
&lt;p>“你……是比利比利舞蹈区的UP主吗？穿成这样？“&lt;/p>
&lt;p>“不是……，那个……能不能让我摆完那个再离开？”&lt;/p>
&lt;p>“嗯？”张立志很奇怪她居然没来由的突然冒出这么一句，就瞥了一眼女孩用花瓣摆的圈，“这是什么东西？”&lt;/p>
&lt;p>地上的花瓣整整齐齐的摆成了一个类似魔法阵的图案，只是缺了一角。&lt;/p>
&lt;p>“咦，这图案……有点深奥啊……”张立志嘴里念叨着，开始往图案走去。&lt;/p>
&lt;p>容易被奇怪的事情吸引而专注于其中，从而忽视周围，也是张立志的特点&lt;/p>
&lt;p>就在张立志思绪遨游的这段时间，女孩偷偷摸摸地把花瓣拿了过来一片又一片地摆了上去。&lt;/p>
&lt;p>“越看越眼熟，就是看不懂。”不懂就问同样也是张立志的特点，于是张立志直接问女孩，“这是做什么的？”&lt;/p>
&lt;p>“咳咳，这个啊，这个可是我的得意之作，是克图格亚的身在凡间的绯炎之王女参悟世界之理的伟大一步！”女孩说着开始叉起了腰：&lt;/p>
&lt;p>“这个，虽然看起来是花瓣，但其实是我绯炎之王女的魔力构成的炎之精……”&lt;/p>
&lt;p>“这些炎之精它们以独特的方式互相接连，沟通着宇宙深处的伟大存在……”&lt;/p>
&lt;p>“克图格亚听说过吗？祂是……”&lt;/p>
&lt;p>“停！我懂了，中二病。”张立志拍手做出一副大彻大悟的样子。”你是从外面精神病医院跑出来的？“&lt;/p>
&lt;p>”才、才不是中二病呢！“女孩冷静了下来，也有点不好意思，思考了一下慢慢开口：&lt;/p>
&lt;p>“首先，我是这个学校的学生，我不是精神病人。”&lt;/p>
&lt;p>“哦？”&lt;/p>
&lt;p>“然后，我刚才藏在器械室后面，你锁了门之后我才出来的。”&lt;/p>
&lt;p>“哦？”&lt;/p>
&lt;p>“最后，这个图案它是真的，你信我。”&lt;/p>
&lt;p>“你在逗我？那它有什么用呢？”&lt;/p>
&lt;p>女孩做了个鬼脸，&lt;/p>
&lt;p>“详细的效果不能跟你说。”&lt;/p>
&lt;p>“行了行了，你赶快离开这里，我还要在这里完成任务，出差错的话，我奖学金就泡汤了。”&lt;/p>
&lt;p>“总之你就相信我吧，要不，我演示给你看？”&lt;/p>
&lt;p>说着女孩就要去触碰那个花瓣摆出来的圆圈。&lt;/p>
&lt;p>“别动！”&lt;/p>
&lt;p>张立志抢先一步挡在了女孩的面前。&lt;/p>
&lt;p>“你……“张立志不知道自己怎么遇到了这么一个怪人，”我还有任务，没时间陪你玩中二游戏。快把你的垃圾收一收。”&lt;/p>
&lt;p>“这可不是垃圾啊。”&lt;/p>
&lt;p>“那是啥？”&lt;/p>
&lt;p>“你看，这个操场附近都是高大的桐树，每棵树之间距离都相等，操场围成一个圈，正好起到了一个很好的聚能作用。”&lt;/p>
&lt;p>“啥聚能？”&lt;/p>
&lt;p>“然后用这些花瓣的精灵在这个操场中间摆出一个小型的六芒星形状，可以有特别的效果和用途。”&lt;/p>
&lt;p>“什么效果？”&lt;/p>
&lt;p>“这个嘛……不能说”&lt;/p>
&lt;p>“你给我说清楚了。”&lt;/p>
&lt;p>“哎呀别问那么多了，你就让我试试嘛！”&lt;/p>
&lt;p>对未知的事物充满好奇，也也也也是张立志的特点。&lt;/p>
&lt;p>“那你继续吧，我到要看看你能玩出什么花样来。”于是张立志就蹲在女孩的旁边，看着她把花瓣一片片的摆好。&lt;/p>
&lt;p>女孩在把花瓣摆好之后，对着法阵，念出了一段玄奥的咒文：&lt;/p>
&lt;p>“宣告，汝身听吾号令，吾命与汝剑同在，应圣杯之召，若愿顺此意志、此义理的话就回应吧。在此起誓，吾愿成就世间一切之善行，吾愿诛尽世间一切之恶行。汝为身缠三大言灵之七天，来自于抑止之轮、天秤的守护者！”&lt;/p>
&lt;p>“这中二的台词也好熟悉……”&lt;/p>
&lt;p>就在张立志吐槽的时候，天色突然变黑，黑的只剩下昏暗的光线。&lt;/p>
&lt;p>“什么情况……”张立志摸黑问。&lt;/p>
&lt;p>“法阵完成了……她要来了。”黑暗中传来了女孩的声音。&lt;/p>
&lt;p>“谁？“&lt;/p>
&lt;p>“居于火焰者。我觉得我们最好先找个地方躲一下。“&lt;/p>
&lt;p>一只手非常慌张的突然拽着张立志就要走，是那个女孩，然而张立志一把甩开了女孩的手。&lt;/p>
&lt;p>“你老实说，你到底在搞什么鬼？”&lt;/p>
&lt;p>“哎呀快点跑出操场，快！”&lt;/p>
&lt;p>“我拒绝！”&lt;/p>
&lt;p>“你！！”&lt;/p>
&lt;p>在黑暗中凭借着一点点光亮，张立志看到了女孩的脸，女孩怒目圆睁，伸出手指指着张立志不知道说什么好。&lt;/p>
&lt;p>突然天空开始变得明亮起来，原本应该入夜的色彩，变成了柔光一样的紫色。天空仿佛成为了一个巨大的光源，而整个操场的地面开始变得失去了色彩一般，像是都变成了石头。张立志开始四处张望观察这种神秘的现象，原来不仅仅是操场地面，整个操场周围的树木也开始变得像石头一样。只有那个花瓣摆成的图案在散发着光芒。&lt;/p>
&lt;p>张立志似乎有点明白女孩的意思了，但是他还是想确认一下这里发生了什么。&lt;/p>
&lt;p>“这是……什么？”&lt;/p>
&lt;p>“召唤阵。”&lt;/p>
&lt;p>女孩看着天空说道。&lt;/p>
&lt;p>“你说的的……是那种什么……魔法召唤阵的那个召唤阵？“&lt;/p>
&lt;p>“没错！”&lt;/p>
&lt;p>“蛤？这玩意还真有用？”&lt;/p>
&lt;p>女孩没有搭理张立志，她又回望天空，嘴里默念着：&lt;/p>
&lt;p>“她来了。”&lt;/p>
&lt;p>“谁？”&lt;/p>
&lt;p>“快点跟我躲起来！”&lt;/p>
&lt;p>“哦！”&lt;/p>
&lt;p>张立志似乎发现了事情的不寻常，想要找个地方躲避，但是操场几乎没有什么可以藏身的地方，于是他想起了器械室的屋后，便开始奔跑……&lt;/p>
&lt;p>突然一道光闪过，像是一颗炸弹，精准的落到了张立志的面前。一股巨大的冲击力将张立志的身体冲飞，弹回到了操场的偏中心位置。&lt;/p>
&lt;p>“遵从召唤而来……妾身乃是居于火焰者——克图格亚。弱小的人类，就是你召唤了我吗？哼哼……”&lt;/p>
&lt;p>一个高傲的女性声音从天上传来，张立志抬头望去，天空中飘着一个身影，一个浑身缠绕着火焰的红色身影，手里还拿着一把类似撬棍一样的东西。&lt;/p>
&lt;p>地上的花瓣随着这声音漂浮而起，变成了一个个燃烧的小光球，点燃了周围。&lt;/p>
&lt;p>神秘的炽热火焰包围住了操场。&lt;/p>
&lt;p>私立希望之峰学园人才辈出，常有宇宙人、未来人、超能力者之类的怪东西出现在这里。当然，这是只有少部分人知道的秘密，大部分人都只当是校园怪谈。&lt;/p>
&lt;p>“不会吧这都给我遇上真货了？”张立志内心很嘀咕，“我以后再也不小看中二病了。”&lt;/p>
&lt;p>“你、你不要伤害他，是……是我召唤了你。”&lt;/p>
&lt;p>女孩的怯生生的声音响起，她很快的跑到了张立志的身旁。&lt;/p>
&lt;p>“哦？”高傲的声音还在天上，“居然还有两个人？你们是要一起和我约会的么？居然想3P什么的，真是下流啊。”&lt;/p>
&lt;p>“啥？和你约会？”张立志情绪激动，“你明明是想搞死我好嘛！刚才那是啥？炸药吗？”&lt;/p>
&lt;p>“哦？这位小哥哥看起来很激动嘛。”高傲的声音距离近了一点，张立志看清楚了她的面貌，那是一个看起来很年幼的女孩，赤红的火焰下面是一套类似紧身衣的装束，看起来有点不伦不类。而且这个家伙一直悬浮在空中，看起来非常的魔幻，张立志正看着呢，火焰幼女又开口了，“想和我约会，那就得先打赢我，刚刚的只是试探而已。”&lt;/p>
&lt;p>“啥？都啥跟啥啊？”&lt;/p>
&lt;p>张立志一脸问号。&lt;/p>
&lt;p>“我……我的目的并不是这个。”女孩的声音弱弱的传来，吸引了火焰幼女和张立志的注目。&lt;/p>
&lt;p>“我召唤你。”女孩一边说一边昂起了头，注视着火焰幼女，“是想让你和我一起取得圣杯战争的胜利，夺得圣杯！“&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女扭头看到了那个小姑娘，上下打量了一下，笑了。&lt;/p>
&lt;p>“哈哈哈哈，我不管你们召唤我是想干嘛，我从来只听能打得过我的人的话。”幼女大笑了起来，她看起来很兴奋。&lt;/p>
&lt;p>张立志看着她们两个之间的对话不知所云。&lt;/p>
&lt;p>”当然逃跑是绝对不予许的哦，始乱终弃可不好。“幼女一边说一边摆弄着自己手里的那个撬棍，“或者你们直接让我烧死也行，我还想回去睡觉呢。”&lt;/p>
&lt;p>“我这边有点状况，给我5分钟准备一下。”张立志恢复了冷静。&lt;/p>
&lt;p>“一般来说呢，我是不会给人喘息的机会的。”火焰幼女目光投向了张立志，看的张立志浑身一冷，“今天看在小哥哥这么好看的份儿上，那就破一次例吧。”&lt;/p>
&lt;p>“现在我们该怎么办啊？”女孩焦急的问道。&lt;/p>
&lt;p>“不怕，我有一位前辈给的秘密兵器，虽然我不太想用……”只见张立志做了个深呼吸然后张了张嘴，最后似是终于下定决心。“自己闯的祸，自己解决。这个光荣的使命就交给你啦！”&lt;/p>
&lt;p>“老爹说过：要用魔法打败魔法。”只见张立志掏出手机，拨打了一个神秘号码，然后对着手机喊道：&lt;/p>
&lt;p>“Help me！”&lt;/p>
&lt;p>打不过就摇人，这也是张立志的特点。&lt;/p>
&lt;p>手机在手中逐渐升温，然后在一阵诡异的血肉蠕动后，变成了一只看似布偶的谜之生物。&lt;/p>
&lt;p>”少年你想开啦碰~？那就快和我签订契约，成为银河美少年吧碰~！“怪异的布偶张嘴说道。&lt;/p>
&lt;p>“美少年没有，美少女倒是可以给你介绍一个。”说着张立志把女孩拖拽到布偶的面前。&lt;/p>
&lt;p>布偶打量了一番女孩，然后说道：“嗯~也行吧碰~那么美丽的小姐~请问你叫什么名字呢碰？”&lt;/p>
&lt;p>“我……我叫钟文文，你可以直接叫我文文就好。我、我该怎么做？”&lt;/p>
&lt;p>“好的~那么文文~握住手机碰~然后跟我一起念碰~“接着，从布偶嘴里传出了一段人类无法理解的语言，但钟文文毫不吃力的一口气念了出来。&lt;/p>
&lt;p>“ nomobuyo oshi hashitawa dokeda gunmicha de ribura！”&lt;/p>
&lt;p>话音刚落，钟文文手里的手机开始发出光芒，光芒笼罩了她的身体，过于耀眼，闪的张立志睁不开眼睛。&lt;/p>
&lt;p>待光芒散去，张立志还是有点反应不过来。不断的揉眼睛，想要看清面前的状况。&lt;/p>
&lt;p>“怎么样，还好看吧？”&lt;/p>
&lt;p>说完钟文文摆出了一个 Pose。&lt;/p>
&lt;p>终于又能看到了，张立志发现钟文文换了一套装束，头戴一个巫女帽，身体穿着紧身衣，还拿着一根撬棍……&lt;/p>
&lt;p>“这……是……啥？”张立志忍不住吐槽，为什么是这个装束，“你这和天上那位是玩同一种play来的？”&lt;/p>
&lt;p>“什么Play啊，这不是有现成的模仿吗……天上那个那种一看就很厉害的……”&lt;/p>
&lt;p>“厉害个球哦……总之……就交给你了。”说完，张立志就撤到一边进入看戏模式。&lt;/p>
&lt;p>天上的火焰幼女好奇的看着钟文文完成了变身。&lt;/p>
&lt;p>“喂喂喂你们终于完事啦，感恩戴德吧，我给了你们如此充分的时间。快点开始决斗，不然就速度让我烧死吧。”&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>「Fire-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;Ball！」&lt;/p>
&lt;p>钟文文先发制人，举起了那根撬棍一样的法杖大声喊了出来。&lt;/p>
&lt;p>只见法杖顶端……哦不是撬棍顶端发出了光芒，光芒逐渐扩散，犹如流光一般，蔓延到整个法杖。法杖发出的光芒开始变大，犹如细胞分裂一样，一个圆形的光球从法杖中一弹，分离了出去。&lt;/p>
&lt;p>是一个赤红灼热的火球！&lt;/p>
&lt;p>火球在已经入夜的上空中显得非常的美丽，散发出惊人的热力，甚至可以看到周围扭曲的空气。&lt;/p>
&lt;p>火球在迅速的向着天空射去，大小野开始不断膨胀。&lt;/p>
&lt;p>张立志目不转睛的盯着那个红彤彤的火球，“兄啊你搞我，对面那个一看就是火系的，你还玩火球？”&lt;/p>
&lt;p>火球撞在了目标上，未能击穿敌方的装甲，并且对方立马回敬了一个更大的火球。&lt;/p>
&lt;p>“嗝——喂！刚才那个玩意……是你出的招吗？”天上的魔女问道。&lt;/p>
&lt;p>“是啊，火球攻击。”无视了落在身旁的爆炸，钟文文又一次举起了撬棍，“Fire——Ball！”&lt;/p>
&lt;p>“嗝——”张立志好像又听到了这么一声。&lt;/p>
&lt;p>“有没有搞错啊……”&lt;/p>
&lt;p>张立志嘴里念叨着，抬头看天空，不出意外刚刚那两个火球都被天上那个家伙直接当零食吞了。&lt;/p>
&lt;p>只见天上的火焰幼女身体发着光，这光芒比初见时似乎更强了。&lt;/p>
&lt;p>“Fire——Ba……”&lt;/p>
&lt;p>听到这个单词，张立志立马就是一个相位猛冲，以极快的身手捂住了钟文文的嘴。拉着她开始了奔跑和躲避。&lt;/p>
&lt;p>天上的火焰幼女在不停的施展法术，用火球精准的狙击二人。&lt;/p>
&lt;p>“你再给她充能我们今晚都得凉在这里！”&lt;/p>
&lt;p>从树后面到箱子后，从墙角到屋子旁，两个人不停的在逃命。&lt;/p>
&lt;p>“诶嘿嘿，不用担心，要说为什么的话，因为……我已经没魔力了。刚刚的每一发火球我都是以最大能量发射的哦，最后的火球其实是用来吓她的。“&lt;/p>
&lt;p>“你在沾沾自喜个头啊！你就不会放点别的？”&lt;/p>
&lt;p>“那没办法啊……“钟文文嘟起了嘴，”刚上手不熟悉，我只会那一招啊。”&lt;/p>
&lt;p>就在俩人无处可逃的时候，张立志主动站出来，对着天空喊：&lt;/p>
&lt;p>“停停停！”&lt;/p>
&lt;p>“召唤你的是……她，对吧？”张立志指着一旁的钟文文，“我只是路过的，不小心被卷进来的，所以先让我走，你们一会慢慢打。”&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女没有说话，只是低头继续摆弄着自己手里的撬棍。&lt;/p>
&lt;p>“召唤阵一旦开启，在契约缔结完之前是不能离开的。”钟文文在一旁先说话了。&lt;/p>
&lt;p>“而且……”天空的幼女开口了，“我怎么知道，你们俩，究竟谁是那个召唤者。”&lt;/p>
&lt;p>废话当然是她了！”张立志指着钟文文。&lt;/p>
&lt;p>“那可不一定，男人没一个好东西，没准你只是她的障眼法，没准是你自己参加仪式，把女朋友拉起来当垫背，没准你就是这样的一个臭男人。”&lt;/p>
&lt;p>“女…………女朋友……”钟文文的脸突然红了。&lt;/p>
&lt;p>“没准你就是一个平时喜欢对着女孩吹牛，到了关键时刻就怂的像一条狗一样的软蛋吧哼。”火焰幼女满脸的不屑，“看到我这么强大，不能应对，就想着金蝉脱壳，自己先跑，让女朋友在这里受罪？”&lt;/p>
&lt;p>“屁啊！”张立志大喊，“我是那种人吗？那个…………谁，钟文文！”&lt;/p>
&lt;p>“啊？！”钟文文浑身一颤。&lt;/p>
&lt;p>“我现在是出不去了吧？”&lt;/p>
&lt;p>“好……好象是的。”&lt;/p>
&lt;p>“那么好吧……我决定了！”&lt;/p>
&lt;p>“决……决定……什么？”&lt;/p>
&lt;p>“我要帮你……收拾天上这个幼女。”&lt;/p>
&lt;p>张立志眼中冒火，怒视着天上的火焰幼女。火焰幼女也用轻蔑的眼神与张立志对视。&lt;/p>
&lt;p>“反正出不去了。”张立志握紧了拳头，“我最讨厌别人说我怂了，老子玩游戏都是先手开团的！今天我就要刚正面！”&lt;/p>
&lt;p>钟文文还在满脸通红，脑袋冒烟。火焰幼女歪着头，不知道张立志在说什么。&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>“行吧！我不管你们俩是想干什么，要打架是吧？快点开始，我好尽快收拾掉你，牛战士从不加班的。”说着，张立志把手中的水枪缠在腰间，左手伸向腰侧的按钮，然后将之按动。右手在空中画了个圆，然后定格在一个奇特的姿势。&lt;/p>
&lt;p>“Hen——Shin！”&lt;/p>
&lt;p>——防火！防盗！防诈骗！&lt;/p>
&lt;p>——Kamen Rider Hydrant！&lt;/p>
&lt;p>一串奇怪的字幕围绕着张立志，而后，鲜红色的奇怪铠甲显现在他的身上。&lt;/p>
&lt;p>铠甲的两手臂和胸前都各有着一个凸起，以锁链缠绕，整体看着就像是一个——放大了的消防栓。&lt;/p>
&lt;p>“虽然搞不明白是什么情况，总之把你放倒就行了吧。Rua！“&lt;/p>
&lt;p>“哇哦，你其实也是魔法少女吗！”一旁的钟文文看着突然变身的张立志，眼里闪着星光，激动的说道。&lt;/p>
&lt;p>“什么魔法少女，我是学校的风纪委员。”无视了钟文文的举动，张立志握紧了双手，他有点紧张的看着天空中的火焰幼女。&lt;/p>
&lt;p>战斗一触即发，你死我活的对决在所难免。&lt;/p>
&lt;p>张立志按动腰带上的按钮，一条消防水枪从铠甲的胸前的凸起处伸出。&lt;/p>
&lt;p>“WTMSB！”&lt;/p>
&lt;p>随着身体的一阵抽搐，白色的水龙从水枪喷射而出，速度比刚才的火球要快得多，火焰幼女没有反应过来，急忙挥动手里的撬棍，一道红色的焰光闪过，被堪堪阻挡的水流沾湿了火焰幼女的半个脸颊。&lt;/p>
&lt;p>天上的火焰幼女显然是有点吃惊，而吃惊的不仅仅是他，还有地上的张立志，以及旁边看待的钟文文。&lt;/p>
&lt;p>“看起来好酷炫，但是好像并没有什么用？”钟文文疑惑。&lt;/p>
&lt;p>“这特么都没事？”张立志愣了一下，但是很快进入了装逼模式，之后他挥起手中的水枪，剑指天上的火焰幼女，“小鬼头，刚才只是开胃菜，马上就要给你吃大餐。”&lt;/p>
&lt;p>“哦？是吗？”天上的火焰幼女抹掉了脸上的水渍，恢复了原本的傲慢的姿态，“那就来吧，我已经看烦了你们俩小孩子过家家的把戏……我……”&lt;/p>
&lt;p>张立志没有等火焰幼女把话说完，而是再次发动了下一次攻击。&lt;/p>
&lt;p>只见他再度按动腰带上的按钮，另有两条消防水枪从铠甲的手臂的凸起处伸出。&lt;/p>
&lt;p>“WTMSB！”&lt;/p>
&lt;p>三条水龙直面飞向天上的火焰幼女，火焰幼女慌忙躲闪，她看起来有点生气，挥舞起了撬棍。&lt;/p>
&lt;p>“Explosion！”&lt;/p>
&lt;p>一颗赤红的火球直击地上的张立志。&lt;/p>
&lt;p>没想到张立志早有准备，他已经开始向着火焰幼女的方向奔跑，同时再次举起了水枪。&lt;/p>
&lt;p>“WTM~~~SB！”&lt;/p>
&lt;p>又是一发水枪，只是比之前的看起来要粗一点，巨大的水龙从操场升起，再次直击天上的火焰幼女。而这时的火焰幼女才刚刚完成上一次火焰法术不久，面对着近距离逼近的水龙，她已经来不及吟唱下一次火焰来阻挡了。&lt;/p>
&lt;p>“臭家伙，难道他故意骗我攻击他，然后利用我施法空档抓提前量靠近我要打我一个措手不及么？”&lt;/p>
&lt;p>张立志嘴上泛起了微笑，这种套路对于他来说似乎是得心应手，在自己平时玩过的游戏里，利用 Boss 的施法空档进行反击，几乎就是基本操作。&lt;/p>
&lt;p>面对着逼近的大水龙，火焰幼女的表情也泛起了笑容。&lt;/p>
&lt;p>“Blink！”&lt;/p>
&lt;p>只见火焰幼女的身影化为一团火焰，从空中消失了，而在不远的旁边位置，一团火焰涌现，渐变成了火焰幼女的身影。&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女利用火焰的力量实现了一次瞬间移动，巨大的水龙扑了个空。&lt;/p>
&lt;p>张立志完全没有料到这个幼女居然还会这一招，原本他是打算10秒内解决战斗的，看来是小瞧她了。&lt;/p>
&lt;p>“不错嘛，还会瞬移呢？”&lt;/p>
&lt;p>“是啊，我可不像你，那么大的人了，只会滋水枪。”&lt;/p>
&lt;p>“谁说我只会滋水枪了？”&lt;/p>
&lt;p>“哦？那你倒是弄个别的招数看看咯？”&lt;/p>
&lt;p>“我是觉得对付你这种幼女，用小孩子最爱的滋水枪就足够了。”&lt;/p>
&lt;p>“呵呵，嘴巴挺硬嘛。去死吧你。”&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女手一挥，出现了三颗火球，张立志虽然意识到了要躲避，可无奈三管齐下，攻击范围太广，还是吃了亏，被爆炸的冲击拍倒在地，吃了一嘴土。&lt;/p>
&lt;p>“哈哈哈哈哈哈，看你那不像人样的德行。不是挺厉害的吗？”&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女的声音在天上嘲讽。&lt;/p>
&lt;p>“呵……”张立志撑起身体，爬起来后拍了拍身上的尘土，默不作声捡起了旁边的消防水枪，笑眯眯的看着天上的火焰幼女。&lt;/p>
&lt;p>“你以为刚刚我难道只是不得已才被你轰的四处逃窜吗？”&lt;/p>
&lt;p>“哦？难道还有什么别的原因不成？”&lt;/p>
&lt;p>“不错，其实前辈给我那个魔法少女变身器的时候还给了我别的东西……而且我已经把它们埋放在操场的四周……”&lt;/p>
&lt;p>张立志故意停顿了一下，然后大喊道：&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;出来吧！对魔法少女特攻的触手怪——伟大之克苏鲁！&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>“什么？！”听到这个名字的火焰幼女一愣。&lt;/p>
&lt;p>未来得及作反应，巨大的章鱼触手就从操场边缘涌现，瞬间便缠绕在了空中的火焰幼女的四肢上，并且将她拖拽至了地面。&lt;/p>
&lt;p>被滑溜溜的粘液包裹着的火焰幼女好像失去了所有的力量，就连周身的火焰都熄灭了。&lt;/p>
&lt;p>火焰幼女没有预想中的激烈挣扎，只是在触手控制下扭动身体的同时，面色潮红的不断喘息着。&lt;/p>
&lt;p>张立志拿着消防水枪，坏笑着走了过去。&lt;/p>
&lt;p>以下省略几千字不可描述。&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>操场旁边的三层楼顶端，站着两个身影，一个高个子，一个矮个子。&lt;/p>
&lt;p>“校长，你说……这……”高个子开口了。&lt;/p>
&lt;p>“挺好的嘛，克图格亚应该是认输了。”矮个子笑着说。&lt;/p>
&lt;p>“可是他哪里弄来的邪神触手怪啊？”&lt;/p>
&lt;p>“只是普通的触手怪而已，名字应该是用来吓对方的。”&lt;/p>
&lt;p>“这也行？”&lt;/p>
&lt;p>“这么聪明的家伙，下手又这么狠，不愧是我看中的人。”矮个子吐了口气说，“还有那个女孩，邪神可不是谁都能召唤来的“&lt;/p>
&lt;p>“你是说他有可能是……”&lt;/p>
&lt;p>“只是可能。”矮个子打断了高个子的话，“记得一会邀请她加入风纪委员。”&lt;/p>
&lt;p>“可是要用什么名义？”&lt;/p>
&lt;p>“你自己不会想想办法？”&lt;/p>
&lt;p>“好吧。”&lt;/p>
&lt;p>两个身影消失在了一阵风里。&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>一阵调教后，张立志提着一脸满足的火焰幼女来到了面色潮红的钟文文面前。&lt;/p>
&lt;p>“……我倒是忘了你现在也是魔法少女。”&lt;/p>
&lt;p>把钟文文从触手的束缚中解脱出来后，两人一同审视着火焰幼女。&lt;/p>
&lt;p>“看在你们打赢了我的份上，就特别容许你们叫我克子！”火焰幼女拍着胸脯这么说道。&lt;/p>
&lt;p>“……你要带着这家伙去参加那什么圣杯战争？”&lt;/p>
&lt;p>“什么这家伙，真失礼啊，虽然master想怎么叫都行，但是还是希望你能叫我克子哦~”&lt;/p>
&lt;p>看着和刚刚的凶残截然不同，反手卖起了萌的克子，钟文文也是一阵无语。&lt;/p>
&lt;p>“召唤你的可是我，要说master的话也应该是我把？”&lt;/p>
&lt;p>“哼，就凭你这点威力的火球？”&lt;/p>
&lt;p>“我、我只不过是因为不太会用……”&lt;/p>
&lt;p>“停！感觉你们要争论很久，我这人做事喜欢帮到底……“说着，张立志指使着触手缠绕上了克子。&lt;/p>
&lt;p>以下省略几千字不可描述。&lt;/p>
&lt;p>“暂、暂且就认同你也是我的master吧。”克子红着脸说道。&lt;/p>
&lt;p>“我最多可以同时战四个人哦。”留下了这么一段意义不明的话，克子消失在两人的视野中。&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>对话回到了沉寂。&lt;/p>
&lt;p>“这次……谢谢你啊。”钟文文有点不好意思的说，“不是你的话，我都不可能获胜的。”&lt;/p>
&lt;p>“还好吧。”张立志吹起了口哨，“主要还是为了我的奖学金。”&lt;/p>
&lt;p>“那……要不要以后和我一起参加圣杯战争？”&lt;/p>
&lt;p>“我拒绝。”&lt;/p>
&lt;p>“为什么？”&lt;/p>
&lt;p>“没兴趣。”&lt;/p>
&lt;p>“好吧……”钟文文没有继续纠缠，“我家在这边的路，那么就在这里……”&lt;/p>
&lt;p>“行吧，再见咯。”&lt;/p>
&lt;p>“今天谢谢你了，对了，你叫什么名字啊。”&lt;/p>
&lt;p>“叫我张苞洋就行了。”&lt;/p>
&lt;p>“……好奇怪的名字呢。bye bye！“&lt;/p>
&lt;p>………………
…………
……&lt;/p>
&lt;p>挥别了钟文文之后，张立志看着天上的月亮，感慨着今天的经历，总觉得头又秃了几分。&lt;/p>
&lt;p>手机突然响起。&lt;/p>
&lt;p>张立志拿出一看，是一个熟悉的号码。&lt;/p>
&lt;p>“喂？”手机接通，&lt;/p>
&lt;p>“张立志！张立志！我的电脑又坏了，快来帮帮我！”&lt;/p>
&lt;p>张立志听完之后挂了电话。&lt;/p>
&lt;p>看来加班是张立志逃不开的宿命。&lt;/p>
&lt;p>夜风吹起，吹动了张立志的头发。&lt;/p>
&lt;p>（完）&lt;/p></description></item></channel></rss>