<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>鉴赏 on Endsoon’s Blog</title><link>https://endsoon.github.io/categories/%E9%89%B4%E8%B5%8F/</link><description>Recent content in 鉴赏 on Endsoon’s Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 22 Nov 2020 14:41:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://endsoon.github.io/categories/%E9%89%B4%E8%B5%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>童年、恋情、烟花</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E6%81%8B%E6%83%85%E7%83%9F%E8%8A%B1/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 14:41:04 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E6%81%8B%E6%83%85%E7%83%9F%E8%8A%B1/</guid><description>&lt;p>米津玄师依靠一首『lemon』变得和香菜一样莫名其妙火遍中国的大江南北，同样出自他手的『打上花火』这首歌大家或多或少应该也听过。作为『烟花』这部电影的主题曲，恰逢引进例如『你的名字』『声之形』等等日本动画电影的浪潮，因而被中国人熟知。不过大伙估计都是只听个响，真正看过电影的没多少。&lt;/p>
&lt;p>『烟花』，全称『升起的烟花，从下面看？还是从侧面看？』。半个月前在图书馆日本文学区瞎逛的时候，捡到了它的原作小说『少年们想从侧面看烟花』。 电影我之前有看过，当时b站大会员还没过期，看见封面上写着导演“新房昭之”人设“渡边明夫”音乐“神前晓”，哇塞！『物语系列』黄金组合！我刷的一下就点进去了很快熬。没想到大意了，剧情看得我一脸懵逼。 很多人应该都像我一样没看懂，我寻思原作应该不会这么抽象，于是就借阅了下来。 掏开封皮一看，呵，又是岩井俊二这家伙。以前我还喜欢看知乎的时候被上面一篇文章忽悠瘸了去买了他的『情书』，说是多么多么感人，看完我的感想却是—— 就这？就这？就这？ 虽然可能是我的文学鉴赏能力不行，但恨屋及乌，我对这个人其他作品的印象也不怎么好。&lt;/p>
&lt;p>回到正题，『烟花』这部电影主要大概讲了两个同时喜欢同一个女孩的男孩，为了告白，而进行了一场莫名其妙的游泳比赛，赢了的人就可以获得和心仪的女孩一起看烟花的机会。而与此同时，那个女孩也正在借着这次看烟花的机会，脱离那个自己讨厌的家庭。&lt;/p>
&lt;p>『烟花』整部电影里不断强调着**“如果”**。&lt;/p>
&lt;p>“如果我赢得了游泳比赛，女孩邀请的是要和我一起去看烟花，那么会是怎么样呢？”&lt;/p>
&lt;p>“如果我和女孩摆脱了那些纠缠我们的人，到达了一个安静的地方，那会是怎么样呢？”&lt;/p>
&lt;p>“如果女孩脱离了自己讨厌的那个家庭，和我私奔了，那会怎么样呢？”&lt;/p>
&lt;p>男主角每次做出重要选择之后总会这样想， 电影总是要有超展开，为了体现这种“如果”，电影里加了个日剧常有的怪力乱神要素——能够让时光倒流或者说是进入另一条世界线的玻璃珠。&lt;/p>
&lt;p>演到男主角第三次抛出玻璃珠的时候，我人都麻了，感觉制作组已经完全芜湖起飞，玩起了意识流，加上整部电影都没有说明这颗珠子是什么东西，要是意识流一路玩到底，在意识里抛就算了，然而这颗珠子是有实体的。结果就是让这文艺爱情片变味变成了科幻片。&lt;/p>
&lt;p>剧中很多地方都莫名其妙，主角们的行为像小学生。比如因为好朋友失约了女孩，让女孩伤心，于是决定殴打好朋友，比如不想让好朋友发现女孩在我家里，因而使出各种手段遮掩，以及朋友发现之后的气急败坏。再比如就是争论烟花从侧面看会不会是扁的。这件事情有点常识的人都知道吧。什么？你不知道？那没事了。 因为电影人设画得明显就是高中生，我先入为主也这样认为。直到我看完小说，才发现主角们就是一群小学生，于是电影里的奇怪之处纷纷变得合理起来……&lt;/p>
&lt;p>总的来说『烟花』还是起码能看的，整体没太多硬伤，细节上的软色情描写也搞得挺好，新房45°和渡边明夫画的风情万种的女主角让我记忆犹深。 要说缺点的话，原作里玻璃珠就是一普通的珠子，电影瞎整了这些莫名其妙的玩意儿，丧失了原作所想要表达的童年的朦胧情愫，以改编来说，算是做得很差了。&lt;/p>
&lt;p>如果遇到一个合得来的人，待在一起就特别开心，不在一起了会很寂寞——这种友谊在小学时期根本就不存在啊。——《少年们想从侧面看烟花》&lt;/p>
&lt;p>（其实原本想写的不是这些来着……）&lt;/p></description></item><item><title>Summer Pockets通关感想</title><link>https://endsoon.github.io/p/summer-pockets%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 14:35:19 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/summer-pockets%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/</guid><description>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/summer-pockets%E9%80%9A%E5%85%B3%E6%84%9F%E6%83%B3/pockets.jpg" alt="Featured image of post Summer Pockets通关感想" />&lt;h1 id="序言">序言&lt;/h1>
&lt;p>最初也不记得是在哪里看到的消息了，说是key社新作大魔王麻枝准倾力奉献。我入坑ACG也不算太早，key社也是低产的游戏开发商，这算是我第一次看到或者说是经历key社出新作这件事，怎能叫人不想玩呢？特别是封面上漂亮可爱的四个女主角，一眼就吸引了我，于是我心里就埋下了定要玩这一作的种子。但是很显然刚出的游戏有没有资源不说，汉化是肯定没有这么快的，结果等着等着……我就给忘了……&lt;/p>
&lt;p>这一次突然想玩也不是什么别的原因，单纯是我新开学换寝室网络没整好，刚好闲的没事做，就想起我不是还有很多galgame要玩吗~~（说起来还有很多galgame没玩呢，该怎么做呢……我可是斗士啊！必须要去玩新的galgame才行！）~~，电脑里尘封的白色相簿2（去年冬天光顾着肝游戏没全通）现在玩季节好像有点不太对，夏天自然要玩夏天的故事啦！说到夏天，sp标题里自带的summer闪过我的脑海，好！就决定是你啦！&lt;/p>
&lt;p>经过四天奋战总算是全通了，这是我第一次玩key社的游戏，相对我玩过的其他游戏来讲好像不是很肝，剧本有点短。我玩别的游戏都是希望共通线的日常废话能少一点，唯独这一作，羽依里和每一个女主打过照面之后，直接就以大地图显示可以让你攻略中意的女主这个设计实在是太棒了！标示的日期和每一天的安排真的有让我有种在度过暑假的感觉。游戏内查看已经阅读过的对话处还贴心的附有回溯按钮，对我我这种一不小心就会跳过头的手残人士来说实在是帮大忙了。要说我有哪里不爽，那就是右键居然不是隐藏对话框这个设计，手残大家懂的……&lt;/p>
&lt;h2 id="久岛鸥线">久岛鸥线&lt;/h2>
&lt;p>我对苍一见钟情，意外地我却进入了鸥线……因为苍不是总在粗点心屋，而点事件不会和妹子有交集，于是在不清楚机制的情况下的我，总是在苍不在的时候去找别的妹子，因缘巧合，我中了鸥的圈套，一不小心就答应了帮她找东西。就像《围城》里写的，最怕女人借书，因为一借一还就是一次交流的机会。因为我觉得答应了别人的事就必须要完成，结果不知不觉我就被鸥牵着鼻子走了……（&lt;del>这告诉我们要小心自来熟的女人XD&lt;/del>）&lt;/p>
&lt;p>鸥线是最贴近夏日冒险回忆这个主题的线路，我相信大家对这点都深有体会。和鸥一起在岛上四处的探险，让我不知不觉沉醉其中，明明只是来帮鸥的忙的，渐渐地我却把它当成了自己的任务。鸥的角色曲非常的有感觉，明明只是在一个小岛上的两人的探险，却给我像是在探索浩渺未知的星际一般的兴奋。和鸥一同在铁道旁的并排行走，非常的富有诗情画意。本以为一切都会这样持续下去，直到我们找到那尚不清楚是否存在的海盗船。当我们穿过丛丛险阻，来到梦寐以求的海岸，鸥的突然消失，仿佛一个晴天霹雳，直接把我整懵了。兴许是没有适应过key社的剧本，突然的怪力乱神才使我想起来这可是key社啊！最初我不能接受，看游戏简介我以为只是普通的夏日日常，想起唯一看过的Clannad里的光玉和小镇的设定我才释然。好说歹说我才劝服了自己：不要把它当成凭空出现的异常，而是当做这个世界本就存在的一部分。幸亏如此，不然后面的剧情我就要更懵逼了。之后是开始抒情部分，把鸥的一切都坦白给屏目前的大家，我就不细说了，因为当时的我依旧处于懵逼状态，现在越想越胃疼，到此打住。鸥线我觉得最棒的果然还是冒险部分，后面的真相只是为了升华两个人的感情，可我却哭不出来。&lt;/p>
&lt;p>总的来说，鸥的剧情给人一股童话般的感觉，实际上不管是冒险这件事，冒险的过程，还是之后的鸥的一切也都是如童话一般。但我确实和童话般来到我身边又与我一同冒险的鸥共同经历了一个难忘无悔的暑假，心里光是想到这点，就会感到满足。&lt;/p>
&lt;h2 id="空门苍线">空门苍线&lt;/h2>
&lt;p>老婆！咳咳，看到这张和泉脸，再听到这个声音，我就知道我的心已经被俘获了。拼了老命，因为之前鸥线已经看过苍一些情报的原因，贪快没问导致在山中看了两次稻荷，好不容易终于才进入了苍线，心急吃不了热豆腐，我就像个智——&lt;/p>
&lt;p>和苍在一起无时无刻不是开心的，看苍睡觉，看苍换衣服，看苍进入桃色脑状态，和苍一起像老夫老妻一样合拍地拌嘴。比起因为事故和能力显得有点自闭的白羽，同样经历过事故却十分开朗坚强的苍对我吸引力就像迷途橘对七影蝶一般。试问活泼可爱谁不爱呢？和苍在一起最有恋人的感觉，也许这就是夏日的恋情吧。&lt;del>（我放的工口书为什么会抓到稻荷呢……）&lt;/del>&lt;/p>
&lt;p>苍线虽然有点像是充话费送的，就是为了说明世界观。但其中满溢而出的爱意绝对不是虚假的，和恋人的苍一同渡过的暑假，只是想一下，幸福的就要昏古七。&lt;/p>
&lt;h2 id="白羽线">白羽线&lt;/h2>
&lt;p>被女孩子说烦死特了，太伤心了，再加上看着像主线重要角色，我本打算最后再通白羽线。但是在港口的两次回望，让原本打算在把白羽放到最后的我忍不住点了进去。不愧是亲女儿的待遇，地图上永远都不用当心找不着。&lt;/p>
&lt;p>深入了解才发现白羽不是什么孤僻的孩子，只是因为她太温柔，即使是一点毫无根据的猜想，为了不让他人卷入危险，就不惜让自己独自承受孤独。白毛冲国特攻啊，说不心动那是假的骗人的。和白羽的恋情太过平淡，虽说平平淡淡才是真。淡淡的甜味，说来也有这样的市场，不过我果然渴求的还是苍那样的女孩。&lt;/p>
&lt;p>通完苍线一直都在被苍影响，“如果我没有选择苍的话，苍不是就永远都找不到蓝的七影蝶了吗？”这种想法一直萦绕在我的心间。从当时只通完白羽线来看，似乎不选择白羽才是最好的选择……&lt;/p>
&lt;h2 id="紬线">紬线&lt;/h2>
&lt;p>以我个人的体感，紬线好像是最长的一条线。之前就说了，活泼可爱谁不爱呢？和紬一起捡垃圾，收集朋克薯片的罐子，一起……本该和苍一样度过欢快的恋人时光，只是有头牛在旁边让我一直嗨不起来……恋爱果然还是两个人的事。&lt;/p>
&lt;p>然后来到正题，真正文德斯的出现让我长时间都处于一中风中凌乱的状态，她是谁，她从哪来，要到哪去……以至于我都无法好好地体会两个人剩下不多的共通时光的温情……明明是最煽情的部分，我光顾着犯傻了。&lt;/p>
&lt;p>紬线最大的加分不需说，必然是那首《紬の夏休み》，把整个夏天发生的事情都浓缩于其中通前通后完全是两首歌。&lt;/p>
&lt;h2 id="alka线和pocket线">Alka线和Pocket线&lt;/h2>
&lt;p>alka线为pocket线的煽情做了良好的铺垫，塑造了一个温馨的家庭氛围，就像Clannad一样。这部分对应的应该是和家人一同度过的暑假，白羽的母性光辉好闪耀。别的我也不知道说什么了……还有一点提一下，就是最后羽依里的跳船，有点狗尾续貂的感觉，为HE而HE，但……总比没有好。&lt;/p>
&lt;h2 id="胃疼">胃疼&lt;/h2>
&lt;p>不知道是不是之前的犯傻，导致我一直进入不了状态。每条线的结尾我感动没感动呢？感动了我为什么哭不出来呢……？就是那种鼻子酸，眼泪也在跟你说可以上了，可泪它就是流不下来，第一次知道人还可以有这种难受的感觉，眼泪联动着胸腔让我奇怪的感到反胃……以往都是直接哗的一声就哭了，这作品就这样把我整抑郁了……&lt;/p></description></item><item><title>心跳文学部</title><link>https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 22:16:16 +0000</pubDate><guid>https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/</guid><description>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/psb.jpg" alt="Featured image of post 心跳文学部" />&lt;p>第一次玩非日本的外国galgame，在玩之前我就早已经听说过心跳文学部的大名。世界上没事喜欢找吓来点刺激的人很多，当然我不是这种人，我从来不没事找吓。所以尽管我听说过很多恐怖猎奇类galgame，但我一作都没有碰。上一次主动接触这种还是半途而废的沙耶之歌，毕竟我真的不喜换那种画风。那么我为什么会玩这个游戏呢，因为妹子很可爱，嗯。&lt;/p>
&lt;p>游戏大约需要三个小时，开始的一小时是很正常的，我把它当成普通的恋爱galgame去玩，大致剧情就是男主和四个妹子在文学部的快乐日常。就在我沉浸攻略natsuki的时候，原本乐天的青梅竹马sayori变得越来越不正常。总是笑嘻嘻黏着男主的sayori告诉男主她其实是有抑郁症，整天都闷闷不乐，只是在男主面前装作自己很开心。男主自然对sayori进行一番开导，但男主越是安慰，sayori越是难受。因为她觉得因为自己的问题，男主本来能花在和其她人搞好关系的时间都浪费在自己身上了，可男主也不可能放着sayori不管。这个时候选项出现了，是向sayori告白还是把她当做好朋友，我寻思着攻略natsuki已经渐入佳境，这个时候怎么能干这种事，二话不说选了“好朋友”。sayori听完蹲坐在地大哭之后，独自一人回了家。第二天男主去学校，发现sayori又没有来，和部长monika讨论了一下觉得自己果然不应该把抑郁症的sayori放在家里不管，决定去sayori家看看。sayori家里很安静，没有人回应，推开sayori的房门——里面是上吊的面容失去神采的sayori……诡异的音乐加上死人头的特写……就当我还沉浸在震惊之中时，游戏乱码重启了。&lt;/p>
&lt;p>游戏主界面的sayori变成了乱码，存档清空，重新开始游戏一切和之前没有什么太大不同，唯独少了sayori这个人的存在，不过游戏还可以继续玩。但是natsuki和yuri却突然变成了暴躁老姐，时不时会互相爆粗口，这个时候部长monika会出来劝架，让男主跟她出去走走。继续攻略natsuki，natsuki的脸会变成一堆吓人的乱码。二周目游戏的局势会控制不住的往攻略yuri走。攻略yuri，yuri会越来越精神失常甚至在背后每天都带着刀来割腕。游戏后来会出现选项问你是选natsuki还是yuri。无论你选谁，画面都会出现乱码，最后一个巨大的monika用身体挡在了你的选项面前，说让你别选了，出去走走。这时候natsuki和yuri都会变得特别疯狂，脸都成了空白，说自己多么肮脏配不上男主这么好的人，为什么不去选择monika呢。选项再次出现，这时候鼠标会无限的自动指向 Monika，我强行用鼠标选择了natsuki，结果蹦出来了一屏幕的monika，你别无他选。之后接着玩，yuri问男主喜不喜欢她，我选择了拒绝，因为我还是想攻略natsuki。发狂的yuri掏出一把刀对着自己胸前连捅好几刀，然后倒在了血泊里。游戏进入乱码，快进也要好几分钟，白天黑夜，你只能看着yuri的血液和尸体慢慢变干，整整三天三夜。&lt;!-- raw HTML omitted -->
之后monika 再次出现，说自己有点工作要做，游戏左上角出现一个控制台，两行命令，显示了 yuri 和 natuki 两个角色的数据已经被删除……之后游戏给了你一个选项：&lt;/p>
&lt;p>Just monika&lt;/p>
&lt;p>游戏再次重启，直接进入新界面，没有别的一切，游戏也不能再存档一点就提示：“我就在这里，我哪也不去。”只有monika微笑注视着你。然后说了这样一段话“我一直都喜欢你，深爱着你，但是你却总是选其他女孩。我无法忍受，我突然发现我居然可以修改这个游戏，虽然你是在 Steam 上玩，这让我费了点时间，但是无所谓，我依然可以通过 Steam 选择游戏，右键属性，找到本地游戏目录，在 character 目录下，找到了其他游戏女主的数据。”monika告诉你sayori、natsuki和yuri的异状，是因为她修改了她们的数据，这一切都是为了让你讨厌她们从而选择monika。最最重要的是，monika的爱意不是对屏幕中的主角，而是要传达给屏幕前的“你”她发觉了自己是存在于游戏中的虚拟世界，身边的人都是按设定一定会爱上男主的人偶。男主的来到带来了世界的不同，男主和自己一样都是特殊的存在。然后游戏进入了死循环，你一打开就只能看到monika向你诉说她对“你”的爱意。同时告诉你她的角色文件的位置，叫你一定要保护好。到这里已经很明显了，要继续游戏就必须删除monika的角色文件。然后我这么做了。原本游戏里的monika变成了乱码，她不理解为什么自己这么爱你你却要删除她，但她又恨不起你，因为她爱你，她想也许没有她会更好。在monika说完对你的爱与恨之后，游戏再度重启。回到了主界面，原本四个女主角，就剩下了三个，没有了monika的身影。游戏依旧可以继续开始，一切都步入正轨，natsuki和yuri开始相互理解，可是成为部长的青梅竹马sayori逐渐变得异常，开始变得像monika一样想要独占你。这个时候monika出现保护了主角，但是她也陷入了绝望。“说到底这里完全没有什么幸福”monika 在绝望中对你说了再见，整个游戏开始了自我删除，左上角的终端开始不断的删除游戏自身，游戏最后出现了一个女孩子的声音，是英文的，是monika写给你的歌。游戏的最后画面是monika写给你的信，然后游戏就再也不能玩了，打开就是这封信和数据报错，只有删除重新下载才能玩。&lt;/p>
&lt;p>玩完之后我想到了另一个游戏《君与彼女与彼女之恋》，虽然我没有玩过，因为我从不自找柴刀。相同的是她们都是和屏幕前的你在互动。可能是我早有准备的原因，游戏并没有这么吓到我，带给我更多的是震撼和自责。对，自责。是我太过自私吗？如果选了别的选项的话，sayori和yuri能够避免死亡吗？还有让我很不爽的就是这个游，四个妹子好感度上来就是满的，特别是和男主没有什么交集的妹子居然也是满的，没办法谁让它是galgame呢。恋爱路线做得明显不足，natsuki和yuri都不能算是真正的攻略，感觉一切的一切都是在为monika做铺垫。最后说说monika这个可怜人，不知道游戏还有没有别的结局，单就我看到的来说，monika对主角的爱只不过是在全部都是虚拟的世界中发现同类的抱团取暖般的依赖感。就好像是在地球上唯一的外星人发现了另一个外星人同类，爱的成分可能少一点。（我想了想决定一张图都不放，嗯……就放张可爱的natsuki吧！）&lt;/p>
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>&lt;img src="https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/psb.jpg"
width="1296"
height="758"
srcset="https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/psb_huf379626ce9ad951d573e60bfc122e413_158894_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://endsoon.github.io/p/%E5%BF%83%E8%B7%B3%E6%96%87%E5%AD%A6%E9%83%A8/psb_huf379626ce9ad951d573e60bfc122e413_158894_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w"
loading="lazy"
alt="Image 1"
class="gallery-image"
data-flex-grow="170"
data-flex-basis="410px"
>&lt;/p></description></item></channel></rss>